[
  {
    "questionNum": 52001,
    "questionText": " സിഖ് മതത്തിൽ ആകെ എത്ര ഗുരുക്കന്മാരാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52002,
    "questionText": " അമൃത്സറിലെ സുവർണക്ഷേത്രം പണിത സിഖ് ഗുരുവാര്?  ",
    "answerText": " ഗുരു അർജൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 52003,
    "questionText": " പത്താമത്തെ സിഖ് ഗുരു ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗുരു ഗോബിന്ദ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 52004,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീറിന്റെ ഭരണകാലത്ത് വധിക്കപ്പെട്ട സിക്ക് ഗുരുവാര്?  ",
    "answerText": " ഗുരു അർജൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 52005,
    "questionText": " ബാലഗുരു എന്നറിയപ്പെടുന്ന സിക്ക് ഗുരു ആര്?  ",
    "answerText": " ഗുരു ഹർകിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52006,
    "questionText": " പാർലമെന്റിന്റെ ഉപരിസഭ?  ",
    "answerText": " രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 52007,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ രാജ്യസഭാ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52008,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലെ പരമാവധി അംഗസംഖ്യ?  ",
    "answerText": 250
  },
  {
    "questionNum": 52009,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഡെപ്യൂട്ടി ചെയർമാൻ സ്ഥാനം വഹിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. നജ്മഹെപ്തുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52010,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിൽ പരമാവധി എത്ര ദിവസം വരെ ധനബില്ല് സൂക്ഷിക്കാം?  ",
    "answerText": " 14 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 52011,
    "questionText": " ധനബിൽ അവതരിപ്പിക്കാൻ കഴിയാത്ത സഭ?  ",
    "answerText": " രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 52012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി നിയമസഭാംഗമായി നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട വനിത? ",
    "answerText": " തോട്ടയ്ക്കാട് മാധവിഅമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52013,
    "questionText": " 2 വർഷം കൂടുമ്പോൾ രാജ്യസഭയിലെ എത്ര അംഗങ്ങൾ വിരമിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " മൂന്നിലൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 52014,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ജുഡിഷ്യറി വിഭാവനം ചെയ്യുന്ന നിയമസംവിധാനം?  ",
    "answerText": " സ്വതന്ത്രവും നീതിയുക്തവുമായത് "
  },
  {
    "questionNum": 52015,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 52016,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെയും ഉപരാഷ്ട്രപതിയുടെയും അഭാവത്തിൽ രാഷ്ട്രപതിയുടെ ചുമതല വഹിക്കുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52017,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളും പാർലമെന്റും പാസാക്കുന്ന നിയമങ്ങളുടെ ഭരണഘടനാസാധുത പരിശോധിക്കുന്ന കോടതി?  ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 52018,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": 124
  },
  {
    "questionNum": 52019,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " വൈ.വി. ചന്ദ്രചൂഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52020,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിയാകാൻ യോഗ്യതയുള്ള ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയാണ്?  ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതിയുടെ അഡ്ഹോക്ക് ജഡ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 52021,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിൽ ഇംപീച്ച്‌മെന്റിന് വിധേയനായ ആദ്യത്തെ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി. രാമസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 52022,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിമാർക്ക് പെൻഷൻ ലഭിച്ച ശേഷം പ്രാക്ടീസ് ചെയ്യാൻ അധികാരമുള്ള ഏക കോടതി?  ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 52023,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസിന്റെ മാസശമ്പളം?  ",
    "answerText": 90000
  },
  {
    "questionNum": 52024,
    "questionText": " നാഷണൽ ജുഡിഷ്യൽ അക്കാഡമി നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 52025,
    "questionText": " വാദിയെയും പ്രതിയെയും കോടതിയിൽ വിളിച്ചുവരുത്തി അനുരഞ്ജനത്തിന് പ്രേരിപ്പിച്ച് കേസുകൾ ഒത്തുതീർക്കുന്ന രീതി?  ",
    "answerText": " ലോക് അദാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52026,
    "questionText": " ഓരോ സംസ്ഥാനത്തിനും ഒരു ഹൈക്കോടതി ഉണ്ടായിരിക്കണമെന്ന് അനുശാസിക്കുന്ന വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": " 214-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52027,
    "questionText": " ഏത് ഹൈക്കോടതിയിലാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജഡ്ജിമാരുള്ളത്?  ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 52028,
    "questionText": " ഗോവ ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ പരിധിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബയ് ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 52029,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ ഏത് ഹൈക്കോടതിക്ക് കീഴിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 52030,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ചപ്പോഴുള്ള പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 52031,
    "questionText": " വൈദേശികമോ ആഭ്യന്തരമോ ആയ ആക്രമണങ്ങളുടെ സാഹചര്യങ്ങളിൽ പ്രഖ്യാപിക്കുന്ന അടിയന്തരാവസ്ഥ?  ",
    "answerText": " യുദ്ധകാല അടിയന്തരാവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 52032,
    "questionText": " അടിയന്തരാവസ്ഥ നിലനിൽക്കുമ്പോൾ താത്‌കാലികമായി നിറുത്തലാക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52033,
    "questionText": " 356-ാംവകുപ്പ് പ്രകാരം ആദ്യമായി അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 52034,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിറ്റി ഡവലപ്‌മെന്റ് പ്രോഗ്രാം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1952 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 52035,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തുകളുടെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 52036,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തുകളുടെ രൂപീകരണത്തെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ ഏത്?  ",
    "answerText": 40
  },
  {
    "questionNum": 52037,
    "questionText": " കേരള പഞ്ചായത്ത് രാജ് ആക്ട് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1994ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52038,
    "questionText": " അറ്റോർണി ജനറലിന്റെ പ്രതിമാസ വേതനം?  ",
    "answerText": " 90,000 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 52039,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവൺമെന്റിന് നിയമോപദേശം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52040,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക കാര്യങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കാനായി അറ്റോർണി ജനറലിന്റെ ആവശ്യകതയെപ്പറ്റി പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടന വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": " 76-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52041,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന് ഒരു കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ വേണമെന്ന് നിഷ്‌കർഷിക്കുന്ന വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": " 148-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52042,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52043,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര പദവിയുള്ള ഓഡിറ്റ് ആൻഡ് അക്കൗണ്ട്സ് വിഭാഗത്തിന്റെ തലവൻ?  ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52044,
    "questionText": " 151-ാം അനുച്ഛേദ പ്രകാരം സി.എ.ജി റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52045,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മിഷനെ നിയമിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 52046,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റേഡിയേഷനുള്ള പ്രദേശം ഏത്?  ",
    "answerText": " കരുനാഗപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 52047,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ മുഖ്യശില്പി?  ",
    "answerText": " സർ റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 52048,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് അഡ്മിനിസ്ട്രേറ്റീവ് കോളേജ് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52049,
    "questionText": " ദി ആപ്പിൾ കാർട്ട് ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ബർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 52050,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 52051,
    "questionText": " മാതൃത്വത്തിന്റെ കവയത്രി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52052,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് കാണാവുന്ന ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52053,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കേരള ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്?  ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52054,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പം ഏത്?  ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 52055,
    "questionText": " വിക്ഷേപണാനന്തരം പേര് മാറ്റിയ ഇന്ത്യൻ ഉപഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " സാറ്റേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52056,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്ന രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52057,
    "questionText": " യു.എൻ. രക്ഷാസമിതിയിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 52058,
    "questionText": " ആംസ്റ്റർഡാം നഗരം ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " ആംസെൻ, നെതർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52059,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ മുങ്ങിക്കിടക്കുന്ന ദണ്ഡ് വളഞ്ഞിരിക്കുന്നതായി തോന്നുന്നത് പ്രകാശ രശ്മികൾക്ക് വെള്ളത്തിൽ നിന്നും വായുവിലേക്ക് കയറുമ്പോഴുണ്ടാകുന്നത് ‌?  ",
    "answerText": " അപഭംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 52060,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 52061,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52062,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " മിഹിർസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52063,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ളീഷ് സാഹിത്യകാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 52064,
    "questionText": " യുദ്ധവും സമാധാനവും എന്ന പുസ്തകമെഴുതിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ലിയോ ടോൾസ്റ്റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 52065,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " കവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 52066,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഉപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ടയെ ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52067,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ സി ഏത് ആസിഡുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " അസ്കോർബിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52068,
    "questionText": " ക്ളോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച ആദ്യത്തെ പട്ടി ഏത്?  ",
    "answerText": " സ്നൂപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 52069,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സാഹിത്യത്തിനു നൽകുന്ന ഏറ്റവും കൂടുതൽ തുകയുള്ള സമ്മാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " സരസ്വതി സമ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52070,
    "questionText": " ഓർണിത്തോളജി എന്നത് എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്?  ",
    "answerText": " പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 52071,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികളിലൊന്നേത്?  ",
    "answerText": " പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52072,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ സമാധിസ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " രാജ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52073,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " എ.ഒ. ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 52074,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിനടിയിൽ മന്ത്രിസഭായോഗം നടന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 52075,
    "questionText": " ബിഷപ് എന്ന പദം ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ചെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52076,
    "questionText": " സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നഗരം ഏത്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 52077,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എസ് ശിവജി ലോണവാല എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 52078,
    "questionText": " ദി റിപ്പബ്ളിക് ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 52079,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എസ് വെണ്ടുരുത്തി എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 52080,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് അക്കാഡമി എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 52081,
    "questionText": " ആഗാഖാൻ കപ്പ് ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 52082,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തോറിയം അടങ്ങിയ മണൽ കിട്ടുന്ന സ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 52083,
    "questionText": " 1540ൽ ഷെർഷ ഹുമയൂണിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": " കനൗജ് "
  },
  {
    "questionNum": 52084,
    "questionText": " അൾട്രാവയലറ്റ് രശ്മികളെ വലിച്ചെടുക്കാൻ ശേഷിയുള്ള അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ ഘടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഓസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52085,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ അണുശക്തി നിലയം ഏത്?  ",
    "answerText": " താരാപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52086,
    "questionText": " ബഹിരാകാശസഞ്ചാരം നടത്തിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52087,
    "questionText": " നാല് ഉപഗ്രഹങ്ങളെ ആദ്യമായി ഭ്രമണപഥത്തിലെത്തിച്ച ഇന്ത്യയുടെ വിക്ഷേപണ വാഹനം ഏത്?  ",
    "answerText": " പി.എസ്.എൽ.വി - 7 "
  },
  {
    "questionNum": 52088,
    "questionText": " 1981 ജൂൺ 19ന് ഫ്രഞ്ച് ഗയാനയിലെ കൗറുവിൽ നിന്നു വിക്ഷേപിച്ച ഇന്ത്യയുടെ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52089,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങൾ സൂര്യനെ വൃത്താകൃതിയിലുള്ള പഥത്തിലൂടെ ചുറ്റിസഞ്ചരിക്കുന്നു എന്നു പറഞ്ഞത് ആര്?  ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52090,
    "questionText": " ' മനുഷ്യന് ഒരു ചെറിയ കാൽവയ്‌പ്; എന്നാൽ മനുഷ്യരാശിക്കൊരു വലിയ കുതിച്ചുചാട്ടം' ഇതു പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 52091,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഗുരുത്വാകർഷണമുള്ള ഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 52092,
    "questionText": " 'പ്രപഞ്ചം' മുഴുവൻ എന്റെ നാടാണ് എന്നത് ആരുടെ കാഴ്ചപ്പാടാണ്?  ",
    "answerText": " കൽപ്പന ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 52093,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ 138-ാമത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി ആര്?  ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52094,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകാശ പര്യവേഷണ സ്ഥാപനം ഐ.എസ്.ആർ.ഒ സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 52095,
    "questionText": " കൊളംബിയ ബഹിരാകാശ വാഹനം തകർന്ന് കല്‌പന ഉൾപ്പെടെ 7 ബഹിരാകാശ യാത്രികർ കൊല്ലപ്പെട്ടത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 2003 ഫെബ്രുവരി ഒന്നിന് "
  },
  {
    "questionNum": 52096,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യൻ വംശജ ആര്?  ",
    "answerText": " സുനിതാവില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52097,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക ഉപഗ്രഹ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 52098,
    "questionText": " 1968 ഫെബ്രുവരി രണ്ടിന് ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയ്ക്കു സമർപ്പിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 52099,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിലെ ഉപഗ്രഹവിക്ഷേപണ കേന്ദ്രത്തിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52100,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനു ചുറ്റും പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്നുവെന്ന് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52101,
    "questionText": " ഏത് ആകാശവസ്തുക്കൾക്കാണ് അവ കണ്ടെത്തുന്നവരുടെ നാമം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " വാൽ നക്ഷത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 52102,
    "questionText": " ഏത് ആകാശവസ്തുവിന്റെ ആഘാതം കൊണ്ടാകാം ദിനോസറുകൾ ഭൂമിയിൽ നിന്ന് അപ്രത്യക്ഷമായത്?  ",
    "answerText": " ഉൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 52103,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷുദ്രഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " സിറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52104,
    "questionText": " മനുഷ്യനെ വഹിച്ചുകൊണ്ടുള്ള ബഹിരാകാശ പേടകം വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാഷ്ട്രം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 52105,
    "questionText": " ഭൂമിയെചുറ്റിയ ആദ്യ അമേരിക്കൻ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി ആര്?  ",
    "answerText": " ജോൺ എച്ച്. ഗ്ളെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52106,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമില്ല എങ്കിൽ ബഹിരാകാശത്തിന്റെ നിറം എന്ത്?  ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52107,
    "questionText": " സൗരധൂളികൾ ശേഖരിച്ചു മടങ്ങും വഴി അമേരിക്കയിൽ തകർന്നുവീണ പേടകം?  ",
    "answerText": " ജനീസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52108,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ 'കേപ് കെനഡി' ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 52109,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് മാരത്തോൺ നടത്തിയ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " സുനിതാവില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52110,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന് വെളിയിൽ പുതിയ ഗ്രഹങ്ങളെ കണ്ടെത്താൻ അയച്ച പേടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " കോറോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52111,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ബഹിരാകാശത്ത് ചെലവിട്ട വനിത ആര്?  ",
    "answerText": " സുനിതാവില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52112,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്ന് വരുന്ന അൾട്രാവയലറ്റ് രശ്മികളെ വലിച്ചെടുക്കുന്ന വാതകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഓസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52113,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ താഴ്‌വരയായ 'വാല്ലീസ് മരിനെരീസ്' സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് ഗ്രഹത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 52114,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജോൺ ഗ്ളെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52115,
    "questionText": " ആധുനിക ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52116,
    "questionText": " 'പാത്ത് ഫൈൻഡർ' ഏതു ഗ്രഹത്തെക്കുറിച്ചാണ് പഠനം നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 52117,
    "questionText": " മേഘക്കടൽ, മോസ്കോ കടൽ, മഴവില്ലുകളുടെ ഉൾക്കടൽ, നുരയുന്ന കടൽ, ശൈത്യക്കടൽ, മഴക്കടൽ തുടങ്ങിയ പ്രദേശങ്ങൾ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52118,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ചുറ്റളവ് ആദ്യമായി അളന്ന ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഇറാത്തോസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52119,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങളുടെ ചലന നിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 52120,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ ധൂമകേതു ഏറ്റവും അവസാനമായി പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 52121,
    "questionText": " കാൾസാഗൻ സ്മാരകം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52122,
    "questionText": " കൊളംബിയ മെമ്മോറിൽ സ്റ്റേഷൻ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 52123,
    "questionText": " ബഹിരാകാശദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 52124,
    "questionText": " ആധുനിക ബഹിരാകാശ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി "
  },
  {
    "questionNum": 52125,
    "questionText": " ഏതു ലോഹത്തിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യമാണ് ചൊവ്വ ഗ്രഹത്തിന്റെ പ്രതലത്തിന് ചുവപ്പ് നിറം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52126,
    "questionText": " കള്ളിച്ചെല്ലമ്മ എന്ന നോവലിന്റെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ജി.വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52127,
    "questionText": " ആനമുത്ത് ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " നങ്ങേമക്കുട്ടി-ഒളപ്പമണ്ണ(ഒളപ്പമണ്ണ സുബ്രഹ്മണ്യന്‍ നമ്പൂതിരിപ്പാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 52128,
    "questionText": " ഓരോ തളിരിലും ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " എ.പി. ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 52129,
    "questionText": " അന്വേഷിച്ചു കണ്ടെത്തിയില്ല, അരനാഴിക നേരം എന്നീ കൃതികളുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 52130,
    "questionText": " ധ്രുവചരിതം ആട്ടക്കഥ എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " കേരള വർമ്മ വലിയ കോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52131,
    "questionText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീറിന്റെ പ്രശസ്തമായ അഞ്ച് രചനകൾ?  ",
    "answerText": " മതിലുകൾ, പാത്തുമ്മയുടെ ആട്, ശബ്ദങ്ങൾ, ന്റുപ്പുപ്പായ്ക്കൊരാനേണ്ടായിരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 52132,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ അരുന്ധതിയുടെ കൃതി ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗോഡ് ഒഫ് സ്മാൾ തിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 52133,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അപസർപ്പക നോവലായ 'ഭാസ്കരമേനോൻ' ആരാണ് എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52134,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജന്മം കൊണ്ട കലാരൂപം ഏത്?  ",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52135,
    "questionText": " കർമ്മത്താൽ തന്നെ ചണ്ഡാളൻ, കർമ്മത്താൽ തന്നെ ബ്രാഹ്മണൻ ഇങ്ങനെ പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52136,
    "questionText": " കേരളത്തിലാദ്യമായി എണ്ണച്ചായം ഉപയോഗിച്ച് പെയിന്റിംഗ് നടത്തിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " രാജാരവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52137,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ മുൻഗാമി?  ",
    "answerText": " രാമനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52138,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദിവാസികളുടെ തനത് നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " മുടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52139,
    "questionText": " സാധാരണക്കാരുടെ കഥകളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേരളീയ കലാരൂപമേത്?  ",
    "answerText": " ഓട്ടൻതുള്ളൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52140,
    "questionText": " സംഗീതശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥമായ 'സംഗീത ചന്ദ്രിക' രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ആറ്റൂർ കൃഷ്ണപിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 52141,
    "questionText": " 1930ൽ കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ച പ്രശസ്തനായ സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52142,
    "questionText": " ചിത്രമെഴുത്ത് കോയിത്തമ്പുരാൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജാവ്?  ",
    "answerText": " രാജാരവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52143,
    "questionText": " സ്ത്രീവേഷം കെട്ടുന്നതിന് സ്ത്രീകൾ തന്നെ വേണമെന്ന് നിർബന്ധമുള്ള കലാരൂപമേതാണ്?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52144,
    "questionText": " തുള്ളലിന് എത്ര വിഭാഗങ്ങളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 52145,
    "questionText": " ഒരു പരിപൂർണ കായിക ഇനമായി സർക്കാർ അംഗീകരിച്ച ആയോധന കല?  ",
    "answerText": " കളരിപ്പയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52146,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വാഗ്‌ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52147,
    "questionText": " കേരള ഫോക്‌ലോർ അക്കാഡമിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52148,
    "questionText": " വഞ്ചിപ്പാട്ടിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " രാമപുരത്തുവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 52149,
    "questionText": " ടോട്ടൽ തിയേറ്റർ എന്നു പാശ്ചാത്യർ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 52150,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സിംഫണി എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചെണ്ടമേളം "
  },
  {
    "questionNum": 52151,
    "questionText": " വിദേശികളെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആകർഷിക്കുന്ന കേരള കലാരൂപം?  ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 52152,
    "questionText": " രേവതിപട്ടത്താനം എന്നാൽ എന്താണ്?  ",
    "answerText": " സാമൂതിരിമാർ നടത്തിയിരുന്ന വിദ്വൽസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 52153,
    "questionText": " ഇരവിക്കുട്ടിപ്പിള്ളപ്പോര് ഉൾപ്പെടുന്ന നാടൻ പാട്ടിന്റെ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " തെക്കൻ പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52154,
    "questionText": " ഏത് കലാരൂപം കാസർകോട് ജില്ലയുടെ പ്രത്യേകതയാണ്?  ",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം "
  },
  {
    "questionNum": 52155,
    "questionText": " കേരള പീപ്പിൾസ് ആർട്സ് ക്ളബ് (കെ.പി.എ.സി) എന്ന പ്രശസ്ത നാടക സംഘത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 52156,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ സ്വാതി പുരസ്കാരത്തിന് ആദ്യമായി അർഹനായത്?  ",
    "answerText": " ശെമ്മാങ്കുടി ശ്രീനിവാസ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 52157,
    "questionText": " പൈങ്കുളം രാമചാക്യാർ ഏതു കലയിൽ അവിസ്മരണീയനാണ് ?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52158,
    "questionText": " വടക്കൻ കേരളത്തിലെ ഒരു നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52159,
    "questionText": " കഥകളിയിലെ സ്ത്രീവേഷത്തിന് പറയുന്ന പേരെന്താണ്?  ",
    "answerText": " മിനുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52160,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടെ ഹാന്റ്ബാഗിനെ ഡുങ്കുഡു സഞ്ചി എന്നു വിളിച്ചത് കേശവൻ നായർ എന്ന കഥാപാത്രമാണ അ. ആരാണദ്ദേഹത്തെ സൃഷ്ടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 52161,
    "questionText": " ക്രൂരതേ നീതാനത്രേ ശാശ്വത സത്യം നിന്റെ നേരെ ഞാൻ കൃതജ്ഞതാപൂർവ്വകമെറിയട്ടെ ഹേ ദയാമയൻ സ്വീകരിച്ചാവൂ പൂജാപുഷ്പമായ് നിൻ പാദങ്ങൾ എന്ന സംബുദ്ധി ഇതെന്നെന്നും ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 52162,
    "questionText": " കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കറിന്റെ ജന്മനാട്?  ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 52163,
    "questionText": " കഥകളി നടന്മാർ കാലിൽ അണിയുന്ന ആഭരണം?  ",
    "answerText": " കച്ചമണി "
  },
  {
    "questionNum": 52164,
    "questionText": " പഞ്ചവാദ്യത്തിൽ ശംഖ് ഉൾപ്പെടെ എത്ര വാദ്യങ്ങളുണ്ട്?  ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 52165,
    "questionText": " കളരിപ്പയറ്റിന്റെ ജനയിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " പരശുരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52166,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ ജനിച്ച സ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലക്കിടി (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 52167,
    "questionText": " മൃദംഗവായനയിൽ ലോക റെക്കാർഡ് സ്ഥാപിച്ച മലയാളി?  ",
    "answerText": " ദേശമംഗലം രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52168,
    "questionText": " വിലാസിനിയുടെ ബോധധാരാ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഊഞ്ഞാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52169,
    "questionText": " ഡി. വിനയചന്ദ്രൻ രചിച്ച ആദ്യ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " പൊടിച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 52170,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനത്തിന്റെ ആത്മകഥാപരമായ കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " പ്രസാദം "
  },
  {
    "questionNum": 52171,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ ആദ്യമായി വിശേഷാൽപതിപ്പ് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " കവനകൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 52172,
    "questionText": " തകഴി എഴുതിയ ആദ്യ കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " സാധുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52173,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ചെറുശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 52174,
    "questionText": " ധന്യലോകം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ആനന്ദവർദ്ധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52175,
    "questionText": " മൂർക്കോത്ത് കുമാരന്റെ ആദ്യ കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " അന്യഥാചിന്തിതം കാര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52176,
    "questionText": " എ.ആറിനെക്കുറിച്ച് 'പ്രരോദനം' എന്ന വിലാപകാവ്യം എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52177,
    "questionText": " സിസ്റ്റർ മേരി ബെഹിജ്ഞ എന്ന മേരിജോൺ തോട്ടത്തിന്റെ കവിതകളെ എന്ത് പേരിലാണ് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " തോട്ടം കവിതകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52178,
    "questionText": " 'വെളിച്ചം ദുഃഖമാണുണ്ണീ തമസല്ലോ സുഖപ്രദം' എന്നെഴുതിയ കവി ആര്?  ",
    "answerText": " അക്കിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 52179,
    "questionText": " പി.കെ. ബാലകൃഷ്ണൻ എഴുതിയ ബോധധാരാ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇനി ഞാൻ ഉറങ്ങട്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 52180,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ മണിപ്രവാള സന്ദേശകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഉണ്ണിനീലി സന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 52181,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ രചിക്കപ്പെട്ട പ്രഥമ ലക്ഷണമൊത്ത കാല്‌പനിക ഖണ്ഡകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആശാന്റെ വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 52182,
    "questionText": " രാമകഥാപ്പാട്ടിന്റെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " അയ്യപ്പിള്ളി ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52183,
    "questionText": " സ്പർശിച്ചാസ്വദിക്കാവുന്ന കവിതകൾ ഏത് കവയിത്രിയുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 52184,
    "questionText": " വയലാറിന്റെ ഏറ്റവും പ്രസിദ്ധമായ ഖണ്ഡകാവ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ആയിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 52185,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ പ്രാദേശിക ഭാഷകളിൽ അച്ചടി ആരംഭിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യൻ മിഷനറിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52186,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ശക്തിയുടെ കവി ആര്?  ",
    "answerText": " ഇടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 52187,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീന സാഹിത്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 52188,
    "questionText": " വേങ്ങയിൽ കുഞ്ഞിരാമൻ എഴുതിയ മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചെറുകഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 52189,
    "questionText": " കാത്തുള്ളിൽ അച്യുതമേനോൻ മലയാള കവികളെ പൂക്കളായി കല്പിച്ചു നടത്തിയ രചന ഏത്?  ",
    "answerText": " കവിപുഷ്പമാല "
  },
  {
    "questionNum": 52190,
    "questionText": " മലബാർ ലഹള പശ്ചാത്തലമാക്കി ഉറൂബ് എഴുതിയ നോവൽ ഏത് ?  ",
    "answerText": " സുന്ദരികളും സുന്ദരന്മാരും "
  },
  {
    "questionNum": 52191,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രകൃതി സംരക്ഷണ സംഘടന ? ",
    "answerText": " IUCN"
  },
  {
    "questionNum": 52192,
    "questionText": " 'ഗാനഗന്ധർവൻ' കവിതയിൽ പാലാ നാരായണൻനായർ ആരെക്കുറിച്ചാണ് എഴുതിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴയെ "
  },
  {
    "questionNum": 52193,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാരുടെ ആദ്യതുള്ളൽ കൃതി ഏത്?  ",
    "answerText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 52194,
    "questionText": " പടയണിയുടെ ബോധം ഉൾക്കൊണ്ട് മലയാള കാവ്യലോകത്തെ സമ്പന്നമാക്കിയ കവി ആര്?  ",
    "answerText": " കടമ്മനിട്ട രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52195,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " പി. ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52196,
    "questionText": " റൊമാന്റിക് ഇടശ്ശേരി പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ അന്ത്യത്തിൽ പിറന്ന കവി ആര്?  ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 52197,
    "questionText": " പതഞ്ജലിയുടെ പ്രസിദ്ധ കൃതി ഏത്?  ",
    "answerText": " മഹാഭാഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52198,
    "questionText": " ജന്തുക്കൾ കഥാപാത്രമാകുന്ന ഇന്ത്യയിലെ കഥ ഏത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചതന്ത്രം കഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52199,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ പശ്ചാത്തലത്തിൽ എസ്.കെ. പൊറ്റക്കാട് എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " കബീന "
  },
  {
    "questionNum": 52200,
    "questionText": " ശാസ്ത്ര സാഹിത്യ പരിഷത്ത് ഭക്തകവി എന്ന ബഹുമതി നൽകിയത് ആർക്ക്?  ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞിരാമൻനായർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52201,
    "questionText": " വാല്‌മീകിയുടെ സീതയെ അവലംബമാക്കി സീതായനം എന്ന നോവൽ എഴുതിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " കെ. സുരേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52202,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തെ ആസ്പദമാക്കി രചിച്ച ഭാരതപര്യടനം എന്ന നിരൂപണഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " കുട്ടിക്കൃഷ്ണമാരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52203,
    "questionText": " ചെറുകഥയുടെ ആചാര്യൻ ആര്?  ",
    "answerText": " മോപ്പസാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 52204,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ നിന്നും പുറത്തിറങ്ങിയ ആദ്യത്തെ ആനുകാലികം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഫലദീപികൈ "
  },
  {
    "questionNum": 52205,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ സാഹിത്യ ചരിത്രഗ്രന്ഥമായ ഭാഷ ചരിത്രത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " പി. ഗോവിന്ദപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52206,
    "questionText": " മുംബൈയുടെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ ആനന്ദ് എഴുതിയ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ആൾക്കൂട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52207,
    "questionText": " എല്ലുറപ്പുള്ള കവിതകളുടെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 52208,
    "questionText": " ആധുനിക പീരിയോഡിക് ടേബിളിന്റെ മൂലകങ്ങളെ ക്രമീകരിച്ചിരിക്കുന്നത് എന്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അറ്റോമിക് നമ്പറിന്റെ ആരോഹണക്രമത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52209,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളിക്ക് വിള്ളലുള്ളതായി സ്ഥിരീകരിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1986ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52210,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ബ്രാഹ്മണർക്കിടയിൽ നിലവിലിരുന്ന അനാചാരങ്ങൾക്കെതിരെ രൂപംകൊണ്ട സംഘടന? ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 52211,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും സുലഭമായ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52212,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലഘുവായ ഘടനയുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52213,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞതും ലഘുവായിട്ടുള്ളതുമായ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52214,
    "questionText": " എല്ലാ ആസിഡുകളും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52215,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിന്റെ ആർഗണിന്റെ അളവെത്ര?  ",
    "answerText": " 0.9 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 52216,
    "questionText": " ജ്വലനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52217,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " ആർ. ശങ്കരനാരായണൻതമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 52218,
    "questionText": " തൈറോയിഡ് ഹോർമോണുകളിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52219,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ രക്തസമ്മർദ്ദത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്കുവഹിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52220,
    "questionText": " ട്രാൻസിസ്റ്ററുകളുടെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപലോഹം?  ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ / ജർമ്മേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52221,
    "questionText": " ഏറ്റവും ക്രിയാശീലം കൂടിയ ഖരമൂലകം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ലീഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52222,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരമുള്ള വാതകമൂലകം?  ",
    "answerText": " റഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52223,
    "questionText": " ക്രിയാശീലതയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ക്ളോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52224,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവുള്ള മൂലകം ഏത് ? ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52225,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടിവിറ്റി പ്രദർശിപ്പിക്കുന്ന വാതക മൂലകം?  ",
    "answerText": " റാഡൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52226,
    "questionText": " സ്വയം കത്തുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52227,
    "questionText": " അണു പരിശോധനയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " അയഡിൻ ലായനി "
  },
  {
    "questionNum": 52228,
    "questionText": " തീപ്പെട്ടിയുടെ വശങ്ങളിൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " ചുവന്ന ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52229,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും സുലഭമായി കാണുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52230,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52231,
    "questionText": " തീപ്പെട്ടി വ്യവസായത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന രാസപദാർത്ഥങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫറസ് പെന്റോക്സൈഡ്, മെഴുക്, ഗ്ലാസ് പൗഡർ, ആന്റിമണി സൾഫൈഡ്, തടി/കാർഡ് ബോർഡ്, പശ "
  },
  {
    "questionNum": 52232,
    "questionText": " 25 . ദ്രവ ഓക്‌സിജന്റെ നിറം?  ",
    "answerText": " നേർത്ത നീല നിറം "
  },
  {
    "questionNum": 52233,
    "questionText": " പീരിയോഡിക് ടേബിളിൽ ഒരു ഗ്രൂപ്പിൽ മുകളിൽ നിന്ന് താഴോട്ട് വരുമ്പോൾ ഇലക്ട്രോ നെഗറ്റിവിറ്റി?  ",
    "answerText": " കുറയുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 52234,
    "questionText": " കരിമണലിൽ കൂടുതലായി കാണുന്ന ധാതു?  ",
    "answerText": " ഇൽമനൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52235,
    "questionText": " രാസബന്ധനത്തിൽ ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഇലക്ട്രോണുകളെ ആകർഷിക്കാനുള്ള ആറ്റങ്ങളുടെ കഴിവാണ്?  ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോനെഗറ്റിവിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 52236,
    "questionText": " പീരിയഡിന്റെ എണ്ണം വർദ്ധിക്കുന്നതിനൊപ്പം ഏതിന്റെ എണ്ണവും വർദ്ധിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ഷെല്ലുകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 52237,
    "questionText": " ഖരാവസ്ഥയിലുള്ള ഹാലജൻ?  ",
    "answerText": " അയഡിൻ, അസറ്റാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52238,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കഴിഞ്ഞാൽ അണുഭാരം കുറഞ്ഞ അടുത്ത മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52239,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്നത് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52240,
    "questionText": " ശീതമിശ്രിതത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാൽസ്യം സംയുക്തം?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ക്ളോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52241,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളെ ലോഹങ്ങളും അലോഹങ്ങളും ആയി വേർതിരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ലാവോസിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52242,
    "questionText": " ദർപ്പണത്തിൽ പൂശിയിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ടിൻ അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 52243,
    "questionText": " വ്യത്യസ്തതരം കണികകൾ കൊണ്ട് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നവയാണ്?  ",
    "answerText": " സംയുക്തങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52244,
    "questionText": " ജന്തുക്കളുടെ അസ്ഥികളിൽ കണ്ടുവരുന്ന ഫോസ്ഫറസ് സംയുക്തം?  ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഫോസ്ഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52245,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ പ്രായപൂർത്തി വോട്ടവകാശം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1944ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52246,
    "questionText": " ആന്റിക്‌ളോർ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ഏത്?  ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52247,
    "questionText": " ഗ്ലാസ്, സോപ്പ് എന്നിവ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52248,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തിന്റെ പി.എച്ച്. മൂല്യം?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 52249,
    "questionText": " സാർവലായകം?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 52250,
    "questionText": " പാറകൾ തുരക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52251,
    "questionText": " ജന്തുക്കളുടെ കണ്ണുകളിൽ കാണുന്ന ഒരു പ്രധാന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52252,
    "questionText": " തുരുമ്പിക്കാത്ത അടുക്കള പാത്രങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " സ്റ്റെയിൻലസ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52253,
    "questionText": " ജർമ്മൻ സിൽവർ എന്ന കൂട്ടുലോഹത്തിൽ ഇല്ലാത്തത്?  ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 52254,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ വളരെ അപൂർവമായി കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52255,
    "questionText": " നാണയം, പാത്രം, പ്രതിമ, ആഭരണം തുടങ്ങിയവ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " അലുമിനിയം ബ്രോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52256,
    "questionText": " ഓടിന്റെ ഘടക ലോഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ്, ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52257,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺസ് അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52258,
    "questionText": " തന്മാത്രയിൽ ഒരാറ്റം മാത്രമുള്ളവ?  ",
    "answerText": " ഏകാറ്റോമിക തന്മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 52259,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട കണികയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52260,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിന് ആദ്യ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയത്?  ",
    "answerText": " വാന്റ് ഹോഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 52261,
    "questionText": " ഒരു പദാർത്ഥത്തിന്റെ എല്ലാ ഗുണങ്ങളും പ്രദർശിപ്പിച്ചുകൊണ്ട് സ്വതന്ത്രാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അതിന്റെ ഏറ്റവും ചെറിയ കണിക?  ",
    "answerText": " തന്മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 52262,
    "questionText": " എല്ലാ പദാർത്ഥങ്ങളും അതിസൂക്ഷ്മങ്ങളായ കണങ്ങളാൽ നിർമ്മിതമാണെന്ന് പ്രസ്താവിച്ച ഭാരതീയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " കണാദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52263,
    "questionText": " ആറ്റോമിക സംഖ്യ ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " മോസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 52264,
    "questionText": " മനുഷ്യനിർമ്മിത മൂലകങ്ങളുടെ അപരനാമം?  ",
    "answerText": " ട്രാൻസ് യുറാനിക് മൂലകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52265,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളുടെ കണ്ടുപിടിത്തത്തെ അംഗീകരിക്കുന്നതിനും നാമകരണം ചെയ്യുന്നതിനും ചുമതലപ്പെട്ട അന്തർദേശീയ സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " IUPAC ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 52266,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലുള്ള പ്രകൃത്യാലുള്ള മൂലകങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 90
  },
  {
    "questionNum": 52267,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ ആദ്യ മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52268,
    "questionText": " നിറമുള്ളസംയുക്തങ്ങളെ നിർമ്മിക്കാൻ കഴിവുള്ള മൂലകങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഡി ബ്ളോക്കിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52269,
    "questionText": " ഏറ്റവും സങ്കീർണമായ പ്രകൃതിദത്ത മൂലകം?  ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52270,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ കുത്തനെയുള്ള 18 വരികളാണ്?‌  ",
    "answerText": " ഗ്രൂപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52271,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ സമാന്തരമായി കാണുന്ന ഏഴു വരികൾ?  ",
    "answerText": " പീരിയഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52272,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മ കണങ്ങളുടെ നീളമളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " നാനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52273,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ മാസ് കണക്കാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ?  ",
    "answerText": " അറ്റോമിക് മാസ് യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52274,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ ഏറ്റവും ഭാരം കുറവുള്ള കണമേത്?  ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52275,
    "questionText": " ആക്ടീനിയത്തിനുശേഷം വരുന്ന പതിനാലു മൂലകങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആക്ടിനൈഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52276,
    "questionText": " ഒരേ ദിശയിൽ പ്രവഹിക്കുന്ന വൈദ്യുതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ഡയറക്ട് കറന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52277,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയസിലെ കണങ്ങളെ ഒരുമിച്ചു നിറുത്തുന്നതാണ്?  ",
    "answerText": " അണുകേന്ദ്രബലം "
  },
  {
    "questionNum": 52278,
    "questionText": " ലേസറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52279,
    "questionText": " പ്രകാശവേഗതയിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന റേഡിയോ ആക്ടീവ് വികിരണം?  ",
    "answerText": " ഗാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 52280,
    "questionText": " നമ്മുടെ രാജ്യത്ത് പവർ ഹൗസുകളിൽ വൈദ്യുതി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നത് എത്ര ആവൃത്തിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " 50 Hz"
  },
  {
    "questionNum": 52281,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ടെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 52282,
    "questionText": " വിശിഷ്ട താപധാരിത ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള പദാർത്ഥമേത്?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 52283,
    "questionText": " 100 വാട്ടിലുള്ള ഒരു ബൾബ് 5 മണിക്കൂർ ഉപയോഗിച്ചാൽ എത്ര യൂണിറ്റ് ഊർജ്ജം ചെലവഴിക്കപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": 0.5
  },
  {
    "questionNum": 52284,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ നേരിയ അംശം പോലും മനസിലാക്കാൻ കഴിയുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " ടാർജന്റ് ഗാൽവനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52285,
    "questionText": " ഭട്ട് നഗർ അവാർഡ് ഏതു മേഖലയുടെ ശ്രേഷ്ഠതയ്ക്ക് നൽകുന്നു?  ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 52286,
    "questionText": " ദ്രാവകോപരിതലത്തിൽ നിന്നു തന്മാത്രകൾ സ്വതന്ത്രമായി വാതകാവസ്ഥയിലേക്ക് മാറുന്ന പ്രതിഭാസമാണ്?  ",
    "answerText": " ബാഷ്പീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 52287,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയർ റിയാക്ടറിന്റെ ഏറ്റവും പുറത്തെ കവചം നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " കറുത്തീയം "
  },
  {
    "questionNum": 52288,
    "questionText": " മാ​റ്റു​വിൻ ച​ട്ട​ങ്ങ​ളെ ആ​രു​ടെ ക​വി​താ സ​മാ​ഹാ​ര​മാ​ണ്?  ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 52289,
    "questionText": " വ​യ​ലാർ വി​പ്ള​വ​ത്തി​ന്റെ പ​ശ്ചാ​ത്ത​ല​ത്തിൽ പി. ഭാ​സ്ക​രൻ ര​ചി​ച്ച കാ​വ്യ​സ​മാ​ഹാ​രം ഏ​ത്?  ",
    "answerText": " വയലാർ ഗർജ്ജിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 52290,
    "questionText": " വി​ലാ​സി​നി എ​ന്ന പേ​രിൽ അ​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന എ​ഴു​ത്തു​കാ​രൻ?  ",
    "answerText": " എം.കെ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52291,
    "questionText": " ബു​ക്കർ സ​മ്മാ​നം നേ​ടിയ മ​ല​യാ​ളി ആ​ര്?  ",
    "answerText": " അരുന്ധതീറോയി "
  },
  {
    "questionNum": 52292,
    "questionText": " കേ​രള ന​ട​നം എ​ന്ന ക​ലാ​രൂ​പം ആ​വി​ഷ്ക​രി​ച്ച​താ​രാ​ണ്?  ",
    "answerText": " ഗുരുഗോപിനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 52293,
    "questionText": " WHO രൂപം കൊണ്ടത് ? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 52294,
    "questionText": " മ​ദ്ധ്യ​തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ പ്ര​ത്യേ​കി​ച്ചും പ​ത്ത​നം​തി​ട്ട ജി​ല്ല​യിൽ രൂ​പം​കൊ​ണ്ട ക​ലാ​രൂ​പം?  ",
    "answerText": " പടയണി "
  },
  {
    "questionNum": 52295,
    "questionText": " ക്വിറ്റിന്ത്യാ സമരക്കാർ രഹസ്യപ്രചാരണം ചെയ്ത മാസിക? ",
    "answerText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 52296,
    "questionText": " അ​മ്മ​ന്നൂർ മാ​ധ​വ​ചാ​ക്യാർ ഏ​ത് ക​ലാ​രൂ​പ​വു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ടി​രി​ക്കു​ന്നു?  ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 52297,
    "questionText": " ചെ​മ്പൈ വൈ​ദ്യ​നാ​ഥ​ഭാ​ഗ​വ​തർ ഏ​തു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ടി​രി​ക്കു​ന്നു?  ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രീയസംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 52298,
    "questionText": " ഞെ​ര​ള​ത്ത് രാ​മ​പ്പൊ​തു​വാൾ ഏ​തു ക​ലാ​രൂ​പ​വു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ടി​രി​ക്കു​ന്നു?  ",
    "answerText": " സോപാനസംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 52299,
    "questionText": " ഹ​രി​ക​ഥ​യും ക​ഥാ​കാ​ല​ക്ഷേ​പ​വും ചേർ​ന്ന് രൂ​പം​കൊ​ണ്ട ക​ലാ​രൂ​പ​മേ​താ​ണ്?  ",
    "answerText": " കഥാപ്രസംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 52300,
    "questionText": " കേ​രള ക​ലാ​മ​ണ്ഡ​ല​ത്തി​ന്റെ ആ​സ്ഥാ​നം എ​വി​ടെ​യാ​ണ്?  ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി (തൃശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 52301,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ വ​ള്ളം​ക​ളി ഔ​ദ്യോ​ഗി​ക​മാ​യി ആ​രം​ഭി​ച്ച​തെ​ന്ന്?  ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 52302,
    "questionText": " കൂ​ടി​യാ​ട്ട​വു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ടി​രി​ക്കു​ന്ന സ്ഥാ​പ​ന​മേ​ത്?  ",
    "answerText": " മാർഗി "
  },
  {
    "questionNum": 52303,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ന്റെ ത​ന​ത് ക​ലാ​രൂ​പ​മായ മോ​ഹി​നി​യാ​ട്ടം പ്ര​ച​രി​പ്പി​ച്ച​ത്?  ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം കല്യാണിക്കുട്ടിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52304,
    "questionText": " ഏ​തു ദൃ​ശ്യ​ക​ലാ​പ്ര​സ്ഥാ​ന​ത്തി​ന്റെ സാ​ഹി​ത്യ​രൂ​പ​മാ​ണ് ആ​ട്ട​ക്ക​ഥ?  ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 52305,
    "questionText": " ചോ​ള​മ​ണ്ഡ​ലം ചി​ത്ര​ക​ലാ​കേ​ന്ദ്ര​ത്തി​ന്റെ സ്ഥാ​പ​കൻ?  ",
    "answerText": " എം.വി. ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52306,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ന്റെ ത​ന​തു സം​ഭാ​വ​ന​യായ സം​ഗീ​ത​സ​മ്പ്ര​ദാ​യം?  ",
    "answerText": " സോപാനസംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 52307,
    "questionText": " ​ക​ഥ​ക​ളി​യു​ടെ ആ​ദ്യ​രൂ​പ​മായ രാ​മ​നാ​ട്ടം രൂ​പം കൊ​ണ്ട​തെ​വി​ടെ?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 52308,
    "questionText": " ര​വി​വർ​മ്മ ചി​ത്ര​ങ്ങ​ളിൽ കൂ​ടു​തൽ കാ​ണു​ന്ന പ​ക്ഷി?  ",
    "answerText": " മയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52309,
    "questionText": " ക​ള​രി​പ്പ​യ​റ്റ് രൂ​പം​കൊ​ണ്ട ജി​ല്ല ഏ​ത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 52310,
    "questionText": " ക​ലാ​മ​ണ്ഡ​ലം ഹൈ​ദ​രാ​ലി ഏ​തു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ടി​രി​ക്കു​ന്നു?  ",
    "answerText": " കഥകളി സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 52311,
    "questionText": " ഉത്തര കേരളത്തിൽ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ പാടുന്ന പടവാൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ടി.എസ്. തിരുമുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52312,
    "questionText": " ര​വി​വർ​മ്മ പൂർ​ത്തി​യാ​ക്കാ​ത്ത അ​വ​സാന ചി​ത്രം?  ",
    "answerText": " കാദംബരി "
  },
  {
    "questionNum": 52313,
    "questionText": " നെ​യ്യാ​റ്റിൻ​കര വാ​സു​ദേ​വൻ​നാ​യർ ഏ​തു രം​ഗ​ത്താ​ണ് പ്ര​ശ​സ്തൻ?  ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 52314,
    "questionText": " കേ​രള ചി​ത്ര​ക​ല​യ്ക്ക് അ​ന്താ​രാ​ഷ്ട്ര അം​ഗീ​കാ​രം നേ​ടി​ക്കൊ​ടു​ത്ത രാ​ജാ​ര​വി​വർ​മ്മ​യു​ടെ ജ​ന്മ​സ്ഥ​ലം?  ",
    "answerText": " കിളിമാനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52315,
    "questionText": " ക​ണ്ണൻ പെ​രു​വ​ണ്ണാൻ ഏ​തു രം​ഗ​ത്തെ ക​ലാ​കാ​ര​നാ​യി​രു​ന്നു?  ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52316,
    "questionText": " ​കി​ള്ളി​ക്കു​റി​ശി മം​ഗ​ല​ത്തി​നു പു​റ​മെ കു​ഞ്ചൻ സ്മാ​ര​ക​മു​ള്ള​ത് എ​വി​ടെ​യാ​ണ്?  ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 52317,
    "questionText": " ആ​ല​പ്പുഴ ക​രു​ണാ​ക​ര​മൂർ​ത്തി ഏ​തു വാ​ദ്യോ​പ​ക​രണ രം​ഗ​ത്ത് വി​ഖ്യാ​ത​നാ​ണ്?  ",
    "answerText": " തകിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52318,
    "questionText": " പാ​ട്ട് പ്ര​സ്ഥാ​ന​ത്തി​ന് നിർ​വ​ച​നം നൽ​കി​യി​രി​ക്കു​ന്ന ഗ്ര​ന്ഥം?  ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 52319,
    "questionText": " ലീ​ലാ​തി​ല​ക​ത്തി​ന്റെ പൂർ​ണ​മായ പേ​ര്?  ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം മണിപ്രവാള ലക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 52320,
    "questionText": " മ​ല​യാ​ള​ത്തി​ലെ പ്ര​സി​ദ്ധ​മായ സ​ന്ദേ​ശ​കാ​വ്യം?  ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 52321,
    "questionText": " രാ​മ​ച​രി​ത​ത്തി​ന്റെ ര​ച​നാ​കാ​ലം?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. പന്ത്രണ്ടാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52322,
    "questionText": " കൃ​ഷ്ണ​ഗാ​ഥ​യി​ലെ വൃ​ത്തം?  ",
    "answerText": " മഞ്ജരി "
  },
  {
    "questionNum": 52323,
    "questionText": " എ​ഴു​ത്ത​ച്ഛൻ ജീ​വി​ച്ചി​രു​ന്ന കാ​ല​ഘ​ട്ടം?  ",
    "answerText": " 16-ാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52324,
    "questionText": " രോ​ഗ​ങ്ങ​ളെ​ല്ലാം ക്ഷ​ണ​പ്ര​ഭാ​ച​ഞ്ച​ലം വേ​ഗേന ന​ഷ്ട​മാ​മാ​യു​സ്സു മോർ​ക്ക​നീ​'' എ​ന്ന​ത്?  ",
    "answerText": " അദ്ധ്യാത്മ രാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 52325,
    "questionText": " ന​ള​ച​രി​തം ആ​ട്ട​ക്ക​ഥ​യു​ടെ കർ​ത്താ​വ്?  ",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 52326,
    "questionText": " കു​ഞ്ചൻ​ന​മ്പ്യാ​രു​ടെ പ്ര​ധാന കൃ​തി​കൾ?  ",
    "answerText": " രുഗ്മിണീസ്വയംവരം, കല്യാണസൗഗന്ധികം, കീചകവധം "
  },
  {
    "questionNum": 52327,
    "questionText": " 1928ൽ എറണാകുളത്ത് നടന്ന കേരള കുടിയാൻ സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ലാലാലജ്‌പത്‌റായി "
  },
  {
    "questionNum": 52328,
    "questionText": " കുന്തിപ്പുഴയുടെയും സൈലന്റ്‌വാലിയുടെയും നാശത്തിന് കാരണമാകുന്നതിനാൽ ഉപേക്ഷിക്കപ്പെട്ട പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പാത്രക്കടവ് പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 52329,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിൽ സൈരന്ധ്രീ വനമെന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 52330,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾ സൈലന്റ്‌വാലിയിൽ കാണാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " വെടിപ്ളാവിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52331,
    "questionText": " ചീവീടുകളില്ലാത്ത ദേശിയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 52332,
    "questionText": " അഞ്ചുവർഷം തികച്ച് കേരളം ഭരിച്ച ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52333,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ജീവനാഡി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52334,
    "questionText": " ദേശീയ സംരക്ഷണ പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെട്ടിട്ടുള്ള കേരളത്തിലെ ഏക നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 52335,
    "questionText": " ലക്ഷം വീട് പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " എം.എൻ. ഗോവിന്ദൻ നായർ, 1972ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52336,
    "questionText": " സൾഫ്യൂറിക് ആസിഡിന്റെ രാസസൂത്രം? ",
    "answerText": " H2SO4"
  },
  {
    "questionNum": 52337,
    "questionText": " ഡൈനാമിറ്റ് നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52338,
    "questionText": " നീല സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 52339,
    "questionText": " ആമാശയത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ളോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52340,
    "questionText": " കർഷക തൊഴിലാളി പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപക നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഫാദർ വടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52341,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52342,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം ഔദ്യോഗികമായി അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലായ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 52343,
    "questionText": " ദശാംശ നാണയ സമ്പ്രദായം ഇന്ത്യയിൽ നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 52344,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസി നോട്ടുകളിൽ എത്ര ഭാഷകളിൽ മൂല്യം രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 52345,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സീരിസിലുള്ള നോട്ട് പുറത്തിറക്കാൻ തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 52346,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കലാപം ? ",
    "answerText": 1697
  },
  {
    "questionNum": 52347,
    "questionText": " കുറിച്ച്യർ ലഹള? ",
    "answerText": 1812
  },
  {
    "questionNum": 52348,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 52349,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 52350,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 52351,
    "questionText": " വനമഹോത്സവം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.എം. മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 52352,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് സർവേ ഒഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52353,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ലോക വനവർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 52354,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശിയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഹെമിസ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52355,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " കെ.ഒ. ഐഷാബായി "
  },
  {
    "questionNum": 52356,
    "questionText": " സോമനാഥ ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52357,
    "questionText": " ആധുനിക കാലത്തെ മഹാ അത്‌ഭുതം എന്ന് ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 52358,
    "questionText": " വധശിക്ഷ നിറുത്തലാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52359,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാളിന്റെ ഭരണകാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52360,
    "questionText": " 1896ലെ ഈഴവ മെമ്മോറിയൽ സമർപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന് "
  },
  {
    "questionNum": 52361,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സുവർണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്റെ കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 52362,
    "questionText": " 1865ലെ പണ്ടാരപ്പാട്ട വിളംബര സമയത്തെ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52363,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ രാജ്ഞിയിൽ നിന്നും മഹാരാജ പദവി ലഭിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52364,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിൽ ലയിക്കുന്ന ജീവകങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " എ, ഡി, ഇ, കെ "
  },
  {
    "questionNum": 52365,
    "questionText": " മുതിർന്നവരേക്കാൾ കുട്ടികൾക്കാവശ്യമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 52366,
    "questionText": " അഞ്ച് വർഷം ഭരണം തികച്ച ആദ്യ കോൺഗ്രസ് നേതാവ്? ",
    "answerText": " കെ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52367,
    "questionText": " ജീവകം കെ.യുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " ഫില്ലോക്വിനോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52368,
    "questionText": " മ്യാൻമറിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നയ്പിഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 52369,
    "questionText": " സുവർണ പഗേഡകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 52370,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാന മുഗൾരാജാവ് ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " റംഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52371,
    "questionText": " വി.എസ്.അച്യുതനാനന്ദന്റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " സമരം തന്നെ ജീവിതം "
  },
  {
    "questionNum": 52372,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയിൽ അംഗമായ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.എസ്.അച്യുതാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52373,
    "questionText": " ഉപഭോക്തൃ സംരക്ഷണ നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " 1990 ജനുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 52374,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിലെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " എ.കെ.ജി "
  },
  {
    "questionNum": 52375,
    "questionText": " പ്രതിപക്ഷ നേതാവായിരുന്നിട്ടും മുഖ്യമന്ത്രി ആവാതിരുന്ന രണ്ട് വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " പി.ടി. ചാക്കോ, ടി.കെ.രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52376,
    "questionText": " ഒരേ നിയമസഭയിൽ മന്ത്രി, മുഖ്യമന്ത്രി പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് എന്നീ സ്ഥാനങ്ങൾ വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി.കെ.വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 52377,
    "questionText": " മേധാപട്‌കറുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ "
  },
  {
    "questionNum": 52378,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 52379,
    "questionText": " ഗോൾഡ്‌മാൻ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " മേധാപട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 52380,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി പ്രസ്ഥാനങ്ങളുടെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 52381,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്വാധീനത്തിൽ ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ച പരിസ്ഥിതി പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അപ്പികോ "
  },
  {
    "questionNum": 52382,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട പരിസ്ഥിതി സംഘടന? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻപീസ് ഫൗണ്ടേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52383,
    "questionText": " ഗ്രീൻപീസിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നെതർലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52384,
    "questionText": " ​ ​ച​ന്ദ്ര​യാ​ൻ​ 2​-​ന്റെ​ ​ഭാ​ഗ​മാ​യ​ ​റോ​ബോ​ട്ടി​ക് ​റോ​വ​റി​ന്റെ​ ​പേ​ര് ? ",
    "answerText": " പ്ര​ജ്ഞാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52385,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന്റെ സെക്രട്ടറി ജനറലായ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സലീൽ ഷെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 52386,
    "questionText": " ​ ​ഗ്രീ​സി​ലെ​ ​പു​തി​യ​ ​പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " കി​ര്യാ​ക്കോ​സ് ​മി​സോ​ട​ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 52387,
    "questionText": " ആദ്യസമാധാന നോബൽ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെന്റി ഡ്യുനന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52388,
    "questionText": " റെഡ്ക്രോസിന്റെ പുതിയ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " റെഡ് ക്രിസ്റ്റൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52389,
    "questionText": " ​ ​ആ​ന്ധ്രാ​പ്ര​ദേ​ശി​ന്റെ​ ​പു​തി​യ​ ​ഗ​വ​ർ​ണ​ർ? ",
    "answerText": " ബി​ശ്വ​ഭൂ​ഷ​ൺ​ ​ഹ​രി​ശ്ച​ന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52390,
    "questionText": " ​ ​ലോ​ക​ബാ​ങ്കി​ന്റെ​ ​മാ​നേ​ജിം​ഗ് ​ഡ​യ​റ​ക്ട​റും​ ​ചീ​ഫ് ​ഫി​നാ​ൻ​ഷ്യ​ൽ​ ​ഓ​ഫീ​സ​റു​മാ​യി​ ​നി​യ​മി​ക്ക​പ്പെ​ട്ട​ ​ഇ​ന്ത്യ​ക്കാ​രി​ ? ",
    "answerText": " അ​ൻ​ഷൂ​ല​ ​കാ​ന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52391,
    "questionText": " ​ ​ചാ​ര​ക്കു​റ്റം​ ​ചു​മ​ത്തി​ ​പാ​കി​സ്ഥാ​ൻ​ ​വ​ധ​ശി​ക്ഷ​ ​വി​ധി​ച്ച​ ​കു​ൽ​ഭൂ​ഷ​ൺ​ ​ജാ​ദ​വി​ന്റെ​ ​ശി​ക്ഷ​ ​ന​ട​പ്പാ​ക്കു​ന്ന​ത് ​ത​ട​ഞ്ഞ​ത്? ",
    "answerText": " അ​ന്താ​രാ​ഷ്ട്ര​ ​നീ​തി​ന്യാ​യ​കോ​ട​തി "
  },
  {
    "questionNum": 52392,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന്റെ ചാർജ് നിർവീര്യമാക്കത്തക്കവിധം അതിനെ ഭൂമിയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതാണ്? ",
    "answerText": " എർത്തിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 52393,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന മൈക്രോപ്രോസസ്? ",
    "answerText": " സി.പി.യു "
  },
  {
    "questionNum": 52394,
    "questionText": " റസിസ്റ്റൻസ് അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഓം "
  },
  {
    "questionNum": 52395,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക്സിലെ അത്ഭുതശിശു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ട്രാൻസിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52396,
    "questionText": " ​ ​ഈ​യി​ടെ​ ​അ​ന്ത​രി​ച്ച​ ​പാ​സ്‌​വേ​ഡി​ന്റെ​ ​പി​താ​വ് ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ ​കം​പ്യൂ​ട്ട​ർ​ ​ശാ​സ്ത്ര​ജ്ഞ​ൻ? ",
    "answerText": " ഫെ​ർ​ണാ​ണ്ടോ​ ​കോ​ർ​ബ​റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 52397,
    "questionText": " സൂര്യൻ ഒരു രാശി കടക്കാൻ എത്ര ദിവസം എടുക്കും? ",
    "answerText": " 30 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 52398,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയസിനു ചുറ്റും ഇലക്ട്രോണുകളുടെ സഞ്ചാരപഥങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ബിറ്റുകൾ അഥവാ ഷെല്ലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52399,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടുതൽ? ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സി "
  },
  {
    "questionNum": 52400,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ സാന്ദ്രത ? ",
    "answerText": " 1000 kg / m3"
  },
  {
    "questionNum": 52401,
    "questionText": " ആർ.എച്ച്. ഫാക്ടർ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " കാൾ ലാന്റ് സ്റ്റെയിനർ "
  },
  {
    "questionNum": 52402,
    "questionText": " സാർവിക സ്വീകർത്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എബി ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52403,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ കാവൽക്കാരൻ? ",
    "answerText": " കൺപോളകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52404,
    "questionText": " കെരോറ്റോപ്ളാസ്റ്റി ശരീരത്തിലെ ഏത് അവയവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശസ്ത്രക്രിയയാണ് ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 52405,
    "questionText": " കാഴ്ചയെക്കുറിച്ചുള്ള ബോധം ഉളവാക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 52406,
    "questionText": " പിങ്ക് ഡിസീസ് ഏത് അവയവത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 52407,
    "questionText": " ദേശീയ മാനസികാരോഗ്യദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 52408,
    "questionText": " മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കമിട്ടത്? ",
    "answerText": " 16-ാം നൂറ്റാണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52409,
    "questionText": " ജർമ്മനിയിൽ മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ "
  },
  {
    "questionNum": 52410,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ വധിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ അമരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52411,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിൽ വധിക്കപ്പെട്ട അമരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ജോൺ എഫ്. കെന്നഡി "
  },
  {
    "questionNum": 52412,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒ യുടെ ആഫ്രിക്കക്കാരനായ ആദ്യത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ബൂട്രോസ് ബൂട്രോസ് ഗാലി "
  },
  {
    "questionNum": 52413,
    "questionText": " 'ക്രിസ്തു ലക്ഷ്യം കാണിച്ചുതന്നു, ഗാന്ധിജി മാർഗവും' - പറഞ്ഞതാര്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർകിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 52414,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് രംഗനാഥമിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 52415,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 52416,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1996 മാർച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 52417,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭ മനുഷ്യാവകാശ വർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 52418,
    "questionText": " വിവരാകാശ നിയമത്തിൽ നിന്നും ഒഴിവാക്കിയിട്ടുള്ള വിവരങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " 8-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52419,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വിവരാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് ക്രാന്തി ഭവൻ (ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 52420,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വിവരാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 52421,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപംകൊണ്ട ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52422,
    "questionText": " ദേശിയ പുകയില ഗവേഷണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " രാജ്മുന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 52423,
    "questionText": " കടൽത്തീരം കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52424,
    "questionText": " വ്യവസായവൽക്കരണത്തിൽ ഏറ്റവും മുന്നിലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 52425,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സയൻസ് നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൂഗ്ളി നദീതീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52426,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നികുതിദായകരുള്ള പട്ടണം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 52427,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പ്ളാറ്റ്‌ഫോം? ",
    "answerText": " ഖൊരഗ്പൂർ (ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 52428,
    "questionText": " നാഷണൽ കമ്മിഷൻ ഫോർ ബാക്ക്‌ വാർഡ് ക്ളാസസ് (NCBS) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1993 ആഗസ്റ്റ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 52429,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് മുഖർജി ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാ ഓർഡിനൻസിൽ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 2013 ജൂലായ് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 52430,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യസുരക്ഷാ പദ്ധതി ആദ്യം നടപ്പിലാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 52431,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ള കുടുംബങ്ങൾക്ക് പൊതുവിതരണ സമ്പ്രദായം വഴി കുറഞ്ഞ വിലയ്ക്ക് അരിയും ഗോതമ്പും വിതരണം ചെയ്യുന്ന പദ്ധതിയാണ്? ",
    "answerText": " അന്ത്യോദയ അന്നയോജന "
  },
  {
    "questionNum": 52432,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണറാകുന്ന ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " രഘുറാം രാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52433,
    "questionText": " ​ ​ലോ​ക​ത്തി​ലെ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​വ​ലി​യ​ ​ധ​നി​ക​ൻ? ",
    "answerText": " ജെ​ഫ് ​ബെ​സോ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 52434,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 52435,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐയുടെ ആദ്യ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ഓസ്ബോൺ ആർക്കൽസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52436,
    "questionText": " ​ ​ലോ​ക​ ​സ​മ്പ​ന്ന​രി​ൽ​ ​മൂ​ന്നാം​ ​സ്ഥാ​ന​ക്കാ​ര​നാ​യ​ ​മൈ​ക്രോ​ ​സോ​ഫ്ട് ​‌​ ​സ​ഹ​സ്ഥാ​പ​ക​ൻ​ ​ബി​ൽ​ ​ഗേ​റ്റ്സി​ന്റെ​ ​ആ​സ്തി​ ​എ​ത്ര​ ​കോ​ടി​ ​ഡോ​ള​റാ​ണ്? ",
    "answerText": 10700
  },
  {
    "questionNum": 52437,
    "questionText": " 2014ലെ സാഫ് ഗെയിംസ് വേദി? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 52438,
    "questionText": " പുരാതന ഒളിമ്പിക്സ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബി.സി. 776 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52439,
    "questionText": " ​ ​ത​മി​ഴ്‌​നാ​ട്ടി​ലെ​ ​തി​രു​ന​ൽ​വേ​ലി​ ​വി​ഭ​ജി​ച്ച് ​രൂ​പം​ ​ന​ൽ​കി​യ​ ​പു​തി​യ​ ​ജി​ല്ല? ",
    "answerText": " തെ​ങ്കാ​ശി "
  },
  {
    "questionNum": 52440,
    "questionText": " മുദ്രാവാക്യം രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി ഡിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52441,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മ്യൂസിയം ? ",
    "answerText": " ലൊസെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52442,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾ ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്തത്? ",
    "answerText": 1900
  },
  {
    "questionNum": 52443,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് നടന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52444,
    "questionText": " ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ഭാഗ്യ ചിഹ്നങ്ങൾ? ",
    "answerText": " വെൻലോക്ക്, മാൻഡവില്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 52445,
    "questionText": " 2012 ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സ് മെഡൽ പട്ടികയിൽ ഇന്ത്യ എത്രാം സ്ഥാനത്ത്? ",
    "answerText": " 55-ാം സ്ഥാനത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52446,
    "questionText": " ഫോളിക് ആസിഡിന്റെ അലംഭാവം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മെഗലോ ബ്ളാസ്റ്റിക് അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52447,
    "questionText": " വെള്ളത്തിൽ ലയിക്കുന്ന ജീവകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബി, സി "
  },
  {
    "questionNum": 52448,
    "questionText": " ​ ​ഏ​ത് ​ടീ​മി​നെ​ ​സെ​മി​യി​ൽ​ ​പ​രാ​ജ​യ​പ്പെ​ടു​ത്തി​യാ​ണ് ​ഇം​ഗ്ള​ണ്ട് ​ഇ​പ്രാ​വ​ശ്യം​ ​ലോ​ക​ക​പ്പ് ​ക്രി​ക്ക​റ്റി​ന്റെ​ ​ഫൈ​ന​ലി​ലെ​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ആ​സ്ട്രേ​ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52449,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഹോളണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52450,
    "questionText": " ​ ​രാ​ജി​വ​ച്ച,​ ​ബ്രി​ട്ട​ന്റെ​ ​അ​മേ​രി​ക്ക​ൻ​ ​സ്ഥാ​ന​പ​തി? ",
    "answerText": " കിം​ ​ഡാ​രേ​ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52451,
    "questionText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ സമരം? ",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 52452,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോർപ്പറേഷൻ ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 52453,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്റെ റാണി എന്ന് കൊച്ചിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആർ.കെ. ഷൺമുഖം ചെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 52454,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി ഫാക്ടറികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 52455,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കശുവണ്ടി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52456,
    "questionText": " എള്ള് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 52457,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പിയും ഇഞ്ചിയും ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52458,
    "questionText": " ​ ​ഡെ​ന്മാ​ർ​ക്കി​ന്റെ​ ​പു​തി​യ​ ​പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " മെ​റ്റി​ ​ഫ്രെ​ഡ​റി​ക്‌​സൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52459,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കുടിൽ വ്യവസായങ്ങൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 52460,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിന്റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52461,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലമേള? ",
    "answerText": " നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 52462,
    "questionText": " ജലത്തിലെ മാമാങ്കം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്‌? ",
    "answerText": " നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 52463,
    "questionText": " പ്രസിഡൻഷ്യൽ ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടി കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52464,
    "questionText": " ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​കൂ​ടു​ത​ൽ​ ​കാ​ലം​ ​ഇ​സ്ര​യേ​ൽ​ ​ഭ​രി​ച്ച​ ​പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബെ​ഞ്ച​മി​ൽ​ ​നെ​ത​ന്യാ​ഹു "
  },
  {
    "questionNum": 52465,
    "questionText": " ഭിലായ് ഇരുമ്പുരുക്ക് ശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52466,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചെറുകിട ഇരുമ്പുരുക്ക് നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " പോർട്ട്നോവ "
  },
  {
    "questionNum": 52467,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യൻ വ്യവസായത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജംഷഡ് ജി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 52468,
    "questionText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ അയേൺ ആൻഡ് സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52469,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 52470,
    "questionText": " T ആകൃതിയിലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 52471,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതു സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52472,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ കളിത്തൊട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52473,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു ആൻഡ് കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 52474,
    "questionText": " ​ ​ലോ​ക​ത്തെ​ ​എ​ക്കാ​ല​ത്തെ​യും​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​വ​ലി​യ​ ​ക​ള​ക്ഷ​ൻ​ ​നേ​ടി​യ​ ​ച​ല​ച്ചി​ത്രം? ",
    "answerText": " അ​വ​ഞ്ചേ​ഴ്സ് ​എ​ൻ​ഡ് ​ഗെ​യിം? "
  },
  {
    "questionNum": 52475,
    "questionText": " ഹിരാകുഡ് അണക്കെട്ടിന്റെ നീളം‌? ",
    "answerText": " 4.8 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 52476,
    "questionText": " ​ ​ഈ​യി​ടെ​ ​അ​ന്ത​രി​ച്ച​ ​മു​ൻ​ ​ചൈ​നീ​സ് ​പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " ലീ​ ​പെ​ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 52477,
    "questionText": " അർദ്ധഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 52478,
    "questionText": " വൃദ്ധഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 52479,
    "questionText": " കാവേരി നദിയുടെ ഉദ്ഭവം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകയിലെ ബ്രഹ്മഗിരി കുന്നുകളിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 52480,
    "questionText": " ഉത്തരായനരേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ, ഗുജറാത്ത്, മധ്യപ്രദേശ്, ഛത്തീസ്ഗഢ്, ജാർഖണ്ഡ്, പശ്ചിമബംഗാൾ, ത്രിപുര, മിസോറാം. "
  },
  {
    "questionNum": 52481,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖയും ഉത്തരായന രേഖയും കടന്നുപോകുന്ന ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52482,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖ രണ്ടുതവണ മുറിച്ചുകടക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 52483,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിന്റെ മദ്ധ്യഭാഗത്തു കൂടി കടന്നുപോകുന്ന രേഖ‌? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണായനരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 52484,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മേജർ തുറമുഖങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 52485,
    "questionText": " പ്രത്യേക സാമ്പത്തിക മേഖല നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കാണ്ട്ല "
  },
  {
    "questionNum": 52486,
    "questionText": " ​ ​പ​ണ്ട് ​​പൂ​ന​ ​ഗെ​യിം​സ്​ ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന​ ​കാ​യി​ക​ ​വി​നോ​ദം? ",
    "answerText": " ബാ​ഡ്മി​ന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52487,
    "questionText": " ​ ​സോ​ക്ക​ർ​ ​എ​ന്ന​ ​പേ​രി​ലും​ ​അ​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ ​കാ​യി​ക​ ​വി​നോ​ദം? ",
    "answerText": " ഫു​ട്ബാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52488,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ 1922-ൽ സന്ദർശിച്ച നോബൽ സമ്മാന ജേതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 52489,
    "questionText": " മേപ്പിൾ വൃക്ഷങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 52490,
    "questionText": " നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ ആര്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 52491,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനം ഏത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയത്തെ സി.എം.എസ് കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 52492,
    "questionText": " ബക്സാർ യുദ്ധം എന്ന് ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1764 "
  },
  {
    "questionNum": 52493,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഏത്? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 52494,
    "questionText": " ജോവിയൻ ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 52495,
    "questionText": " സോപ്പ് പതയാത്ത ജലം? ",
    "answerText": " കഠിനജലം "
  },
  {
    "questionNum": 52496,
    "questionText": " 1996ൽ വ്യാഴവുമായി കൂട്ടിമുട്ടി തകർന്ന ധൂമകേതു ഏത്? ",
    "answerText": " ഷൂമാക്കർ ലവി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 52497,
    "questionText": " 1889ൽ ഈഫൽ ടവർ പണിതതാര്? ",
    "answerText": " ഗുസ്തവേ ഈഫൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52498,
    "questionText": " 'തകഴി' ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്? ",
    "answerText": " ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52499,
    "questionText": " ​ ​ലോ​ക​ക​പ്പ് ​ഫു​ട്ബാ​ളി​ന് ​ആ​തി​ഥേ​യ​ത്വം​ ​വ​ഹി​ച്ച​ ​ആ​ദ്യ​ ​ഏ​ഷ്യ​ൻ​ ​രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ജ​പ്പാ​ൻ,​ ​ദ​ക്ഷി​ണ​ ​കൊ​റിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52500,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ ഭാഷയിൽ അവസാനമുണ്ടായ ഭാഷ ഏത്? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 52501,
    "questionText": " സെല്ലുലാർ ജയിൽ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പോർട്ട്ബ്ളെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 52502,
    "questionText": " 'എ മില്യൻ മ്യൂട്ടിനീസ് നൗ' ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " വി.എസ്. നയ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52503,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാകമ്പനി സ്ഥാപിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1602 "
  },
  {
    "questionNum": 52504,
    "questionText": " ഫോർവേഡ് ബ്ളോക്ക് എന്ന രാഷ്ട്രീയപാർട്ടി ഉണ്ടാക്കിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1939ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52505,
    "questionText": " 'സുവർണ കമ്പിളിയുടെ നാട്' എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52506,
    "questionText": " പുളിയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത്? ",
    "answerText": " ടാർടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52507,
    "questionText": " തൈരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52508,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് ശിശുമരണനിരക്കുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 52509,
    "questionText": " 'സുവർണ പഗോഡകളുടെ നാട്' എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52510,
    "questionText": " ഉത്തര ധ്രുവത്തിലെത്തിയ ആദ്യ വനിത ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ആൻബൻക്രോഫ്റ്റ്, അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 52511,
    "questionText": " പരുത്തിയിൽ 90 % എന്താണ്? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52512,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തൊഴിൽ രഹിതരുള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 52513,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നിയമസഭാ സ്പീക്കർ ആര്? ",
    "answerText": " ആർ. ശങ്കരനാരായണൻതമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 52514,
    "questionText": " ശനിക്കു ചുറ്റും വലയങ്ങൾ ഉണ്ടെന്ന് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 52515,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ചീഫ് ഇലക്‌ഷൻ കമ്മിഷണർ ആര്? ",
    "answerText": " വി.എസ്. രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 52516,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഇംഗ്ളീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52517,
    "questionText": " കുടിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ആൽക്കഹോൾ ഏത്? ",
    "answerText": " ഇഥൈൽ ആൽക്കഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52518,
    "questionText": " കാറൽ മാർക്സ് ജനിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ജർമ്മനിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52519,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മഹാകാവ്യമായി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥം ഏത്? ",
    "answerText": " അഴകത്ത് പത്മനാഭക്കുറുപ്പിന്റെ രാമചന്ദ്രവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 52520,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഹരിജൻ വാരികയുടെ പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1933
  },
  {
    "questionNum": 52521,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിപി കൊണ്ടുവന്ന സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ് "
  },
  {
    "questionNum": 52522,
    "questionText": " തോമസ് റോ ഇന്ത്യയിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1615
  },
  {
    "questionNum": 52523,
    "questionText": " സ്വരാജ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ധീരദേശാഭിമാനി?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 52524,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗിനെ തൂക്കിലേറ്റിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 52525,
    "questionText": " ബീഹാർ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വതന്ത്രസമരസേനാനി?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 52526,
    "questionText": " ജ്ഞാനേശ്വരി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ജ്ഞാനദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52527,
    "questionText": " വെയിൽസ് രാജകുമാരന്റെ രണ്ടാം ഇന്ത്യ സന്ദർശനം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 52528,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ - മറാത്ത യുദ്ധം അവസാനിച്ച ഉടമ്പടി?  ",
    "answerText": " സാൽബായ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 52529,
    "questionText": " ഒന്നാം ഫാക്ടറി നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 52530,
    "questionText": " ചിനൂക്ക് എന്ന പ്രാദേശിയ കാറ്റ് വീശുന്നത് ഏതു പർവതത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " റോക്കീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52531,
    "questionText": " ഹൈഗ്രമീറ്റർ എന്ന ഉപകരണത്തിന്റെ ഉപയോഗം എന്ത്?  ",
    "answerText": " ആപേക്ഷിക ആർദ്രത കണക്കാക്കുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 52532,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണ ബലത്തിന്റെ ഫലമായി പർവത ചെരിവുകളിൽ നിന്നും ശിലയും മണ്ണം ജലത്തോടൊപ്പം തെന്നിനീങ്ങുന്ന പ്രവർത്തനം അറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഉരുൾപൊട്ടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52533,
    "questionText": " ഉഷ്ണമേഖലാ പ്രദേശങ്ങളോട് ചേർന്ന് രൂപം കൊള്ളുന്ന പുൽമേടുകൾ അറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " സാവന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 52534,
    "questionText": " പവിഴപ്പുറ്റുകൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമുദ്രഭാഗം അറിയപ്പെടുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " ലഗൂണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52535,
    "questionText": " പാൻജിയ എന്ന ബൃഹത് ഭൂഖണ്ഡത്തിന്റെ വടക്കുഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതുപേരിൽ?  ",
    "answerText": " ലൗറേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52536,
    "questionText": " ഭൂപട നിർമ്മാണം പ്രതിപാദിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ?  ",
    "answerText": " കാർട്ടോഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 52537,
    "questionText": " സൂര്യൻ കിഴക്കുദിച്ച് പടിഞ്ഞാറ് അസ്തമിക്കുന്നു. എന്തുകൊണ്ട്?  ",
    "answerText": " ഭൂമി പടിഞ്ഞാറു നിന്നും കിഴക്കോട്ട് ഭ്രമണം ചെയ്യുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 52538,
    "questionText": " ഒരു സമയമേഖലയുടെ രേഖാംശവ്യാപ്തി എത്ര?  ",
    "answerText": " 15 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 52539,
    "questionText": " കറുത്തവാവ്, വെളുത്തവാവ് ദിവസങ്ങളിൽ ഉണ്ടാകുന്ന വേലികൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതുപേരിൽ?  ",
    "answerText": " വാവുവേലികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52540,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഭ്രമണഫലമായി കാറ്റുകളുടെ ദിശ ഉത്തരാർദ്ധഗോളത്തിൽ ഏതുവശത്തേക്കാണ് വ്യതിചലിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " വലത്തോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52541,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അച്ചുതണ്ട് എല്ലായ്പ്പോഴും ധ്രുവനക്ഷത്രത്തിന് നേരെ നിലകൊള്ളുന്നത് എന്തുകൊണ്ട്?  ",
    "answerText": " അച്ചുതണ്ടിന്റെ സമാന്തരത "
  },
  {
    "questionNum": 52542,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്തവരുന്ന ദിവസം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സൂര്യസമീപകം "
  },
  {
    "questionNum": 52543,
    "questionText": " ദക്ഷിണ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 52544,
    "questionText": " ധ്രുവപ്രദേശത്ത് ഭൂമിയുടെ ഭ്രമണവേഗം എത്രയായിരിക്കും?  ",
    "answerText": " പൂജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52545,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂണിന് കാരണമാകുന്ന സ്ഥിരവാതം എതാണ്?  ",
    "answerText": " തെക്കുകിഴക്കൻ വാണിജ്യവാതം "
  },
  {
    "questionNum": 52546,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ ഗോതമ്പ് കർഷകർക്ക് ഗുണകരമാകുന്ന കാലാവസ്ഥാ പ്രതിഭാസത്തെ ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമ അസ്വസ്ഥത "
  },
  {
    "questionNum": 52547,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖാ പ്രദേശത്ത് ഭൂമിയുടെ ഭ്രമണവേഗത എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 1669.9കി.മീ/മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52548,
    "questionText": " ആകെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ താപനില രേഖപ്പെടുത്തുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മിസോപ്പാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52549,
    "questionText": " ഥാർമരുഭൂമിയിൽ നിന്ന് ഛോട്ടാനാഗ്പൂർ പീഠഭൂമിവരെ വേനൽക്കാലത്ത് വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റിന്റെ പേര്?  ",
    "answerText": " ലു "
  },
  {
    "questionNum": 52550,
    "questionText": " വൻകരവിസ്ഥാപന സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് വെഗ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 52551,
    "questionText": " അളകാപുരി ഹിമാനിയിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി?  ",
    "answerText": " അളകനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 52552,
    "questionText": " സീസ്മോഗ്രാഫ് എന്ന ഉപകരണത്തിന്റെ ഉപയോഗം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ഭൂകമ്പ തീവ്രത അളക്കുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 52553,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉള്ളിലായി നിശ്ചിത ഉയരംവരെ ജലം കേന്ദ്രീകരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു. ഭൂഗർഭജലത്തിന്റെ ഈ അതിർവരമ്പ് ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ജലപീഠം "
  },
  {
    "questionNum": 52554,
    "questionText": " ബൃഹത് വൃത്തം എന്നറിയപ്പെടുന്ന അക്ഷാംശരേഖ?  ",
    "answerText": " ഭൂമധ്യരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 52555,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കവും മാൻഡിലും ചേരുന്ന ഭാഗം അറിയപ്പെടുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " മോഹറോവിസിക് ഡിസ്കന്റിന്യുറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 52556,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉള്ളറയിൽ ആഴങ്ങളിലേക്ക് പോകുന്തോറും താപനിലയിലുണ്ടാകുന്ന മാറ്റം?  ",
    "answerText": " ഓരോ 32 മീറ്ററിനും 1c എന്ന വിധം വർദ്ധിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 52557,
    "questionText": " ഹിമാദ്രിയുടെ ശരാശരി ഉയരം എത്ര?  ",
    "answerText": " 5000 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52558,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം സ്ഥടികമണൽ ലഭ്യമാകുന്ന ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 52559,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏതുഭാഗത്തുവച്ചാണ് ഉൽക്കശിലകൾ കത്തിചാരമാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " മിസോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 52560,
    "questionText": " തമിഴ്നാടിന്റെയും ആന്ധ്രാപ്രദേശിന്റെയും തീരപ്രദേശത്തെ ചേർത്ത് അറിയപ്പെടുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " കോറമൻഡൽ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 52561,
    "questionText": " സോൺനദി ഒഴുകിച്ചേരുന്നത് ഏതു നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 52562,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഗംഗാനദിയുടെ ആകെ നീളം?  ",
    "answerText": " 2500 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 52563,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിച്ച് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ചുരമാണ് കൈബർ?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാനെയും അഫ്ഗാനിസ്ഥാനെയും "
  },
  {
    "questionNum": 52564,
    "questionText": " ഹൂഗ്ളി ഏതു നദിയുടെ കൈവഴിയാണ്?  ",
    "answerText": " ഗംഗാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 52565,
    "questionText": " പഞ്ചാബ്, രാജസ്ഥാൻ, ഹരിയാന, ഗുജറാത്ത് എന്നിവയിൽ പാകിസ്ഥാനുമായി അതിർത്തി പങ്കുവയ്ക്കാത്ത സംസ്ഥാനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 52566,
    "questionText": " വേനൽക്കാലത്ത് രാജസ്ഥാനിൽ ഏതുസ്ഥലത്താണ് ഏറ്റവും ഉയർന്ന താപനില രേഖപ്പെടുത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബാർമേർ "
  },
  {
    "questionNum": 52567,
    "questionText": " ആൽപ്സ് പർവതത്തിന്റെ തെക്കൻ ചരിവിൽ വീശുന്ന കാറ്റ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മിസ്ട്രൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52568,
    "questionText": " മധ്യ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ(ഛത്രപതി ശിവജി ടെർമിനൽ). "
  },
  {
    "questionNum": 52569,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബേലൂർ മഠം "
  },
  {
    "questionNum": 52570,
    "questionText": " ഏതു കൃതിയിലാണ് വന്ദേമാതരം ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം (18820 "
  },
  {
    "questionNum": 52571,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ ഗാന്ധിയുഗം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 1919197
  },
  {
    "questionNum": 52572,
    "questionText": " 1907ലെ സൂററ്റ് സമ്മേളനത്തിൽ കോൺഗ്രസ് അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റാഷ്ബിഹാരി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 52573,
    "questionText": " മഹാത്മ എന്ന് ഗാന്ധിജിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 52574,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഋതുരാജൻ എന്ന് ടാഗോർ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ?  ",
    "answerText": " നെഹ്രുവിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 52575,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ ആദ്യത്തെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 52576,
    "questionText": " ഇംഗ്‌ളണ്ടിലെ രാജാവിന് പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും സ്ത്രീധനമായിക്കിട്ടിയ ഇന്ത്യയിലെ നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 52577,
    "questionText": " 1919ലെ ഗവൺമെന്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് ഏതു പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധമായത്?  ",
    "answerText": " മൊണ്ടേഗുചെംസ്ഫോർഡ്പരിഷ്കാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52578,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഒരു ഫെഡറൽ ഭരണവ്യവസ്ഥ വിഭാവനം ചെയ്ത ആദ്യത്തെ നിയമം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " 1935ലെ ഗവൺമെന്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52579,
    "questionText": " കേസരി, മറാത്ത എന്നീ പത്രങ്ങൾ ആരംഭിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52580,
    "questionText": " ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52581,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗ്, രാജ്ഗുരു, സുഖ്‌ദേവ് എന്നിവരെ തൂക്കിലേറ്റിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1931 മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 52582,
    "questionText": " ഹിന്ദു മുസ്‌ളിം ഐക്യത്തിന്റെ അംബാസിഡർ എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദാലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 52583,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹോംറൂൾലീഗ് എന്ന ആശയം കടംകൊണ്ടത് ഏതു രാജ്യത്ത് നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " അയർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52584,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സത്യാഗ്രഹ സമരമേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 52585,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നിരാഹാരസമരം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52586,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ ഖിലാഫത്ത് കമ്മിറ്റി രൂപംകൊണ്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 52587,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1919 ഏപ്രിൽ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 52588,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ ഏതു നിയമത്തിനെതിരെ നടന്ന സമരമാണ് ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയിൽ കലാശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റൗലറ്റ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 52589,
    "questionText": " 1929 ഡിസംബർ 31ന് ജവഹർലാൽ നെഹ്രു ത്രിവർണ പതാക ഉയർത്തിയത് ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 52590,
    "questionText": " ദണ്ഡി കടപ്പുറം ഇപ്പോൾഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52591,
    "questionText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം എന്ന ഭജനയ്ക്ക് സംഗീതം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ദിഗംബർ പലുസ്ക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52592,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ കേന്ദ്രം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52593,
    "questionText": " ഗാന്ധിഇർവിൻ ഉടമ്പടി എന്നായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " 1931 മാർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 52594,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശാസമ്മേളനം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 52595,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ അർദ്ധനഗ്‌നനായ ഫക്കീർ എന്നു വിളിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52596,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് ഓഫർ മുന്നോട്ടുവച്ച വൈസ്രോയി ആര്?  ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 52597,
    "questionText": " ക്രിപ്‌സ് ദൗത്യം ഇന്ത്യയിലെത്തിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1942 മാർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 52598,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം പാസാക്കിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1942 ആഗസ്റ്റ് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 52599,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം തയ്യാറാക്കിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 52600,
    "questionText": " ഭാരതീയ സംസ്‌കാരത്തെ വിമർശിക്കുന്ന മദർ ഇന്ത്യ രചിച്ച അമേരിക്കൻ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " കാതറിൻ മേയോ "
  },
  {
    "questionNum": 52601,
    "questionText": " 1939ൽ സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ് കോൺഗ്രസ് വിട്ടശേഷം രൂപം നൽകിയ രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടിയേത്?  ",
    "answerText": " ഫോർവേഡ് ബ്ളോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52602,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയുടെ നേതൃത്വം ഏറ്റെടുത്ത വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 52603,
    "questionText": " എമിലി ഷെങ്കേൽ ആരുടെ പത്‌നിയാണ്?  ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52604,
    "questionText": " അധികാരക്കൈമാറ്റം ചർച്ച ചെയ്യാൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് ദൗത്യമേത്?  ",
    "answerText": " ക്യാബിനറ്റ് മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52605,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ഇടക്കാല മന്ത്രിസഭ അധികാരമേറ്റതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1946 സെപ്തംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 52606,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52607,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണസഭ രൂപംകൊണ്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 52608,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്ററി ജനാധിപത്യം ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ മാതൃകയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 52609,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി എന്ന ആശയം ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 52610,
    "questionText": " എത്ര മൗലികാവകാശങ്ങളാണ് ഭരണഘടന ഉറപ്പുനൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 52611,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " 32ാം വകുപ്പ് (ഭരണഘടനാപരമായ പ്രതിവിധിക്കുളള അവകാശം) "
  },
  {
    "questionNum": 52612,
    "questionText": " 1976ലെ 42ാം ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെ കൂട്ടിച്ചേർക്കപ്പെട്ട ഭാഗമേത്?  ",
    "answerText": " മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52613,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായമെത്ര?  ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52614,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സർവസൈന്യാധിപൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 52615,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52616,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയെ സ്ഥാനത്തുനിന്നും നീക്കാൻ അധികാരമുള്ളത് ആർക്കാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിന് "
  },
  {
    "questionNum": 52617,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി, ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിമാരെ ആരാണ് നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 52618,
    "questionText": " അക്ബർ രാജഭരണം ഏറ്റെടുക്കുമ്പോൾ പ്രായം എത്ര? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 52619,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സഹ്യനെ മുറിച്ചു കടക്കുന്ന എത്ര ചുരങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 90
  },
  {
    "questionNum": 52620,
    "questionText": " മലബാർ ക്രിസ്ത്യൻ കാൻസർ സെന്റർ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52621,
    "questionText": " എം.ടി. ആദ്യമായി തിരക്കഥ രചിച്ച സിനിമ ഏത്? ",
    "answerText": " മുറപ്പെണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 52622,
    "questionText": " ടിപ്പുസുൽത്താന്റെ ആക്രമണം നേരിട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 52623,
    "questionText": " പാറ്റാഗുളിക എന്നറിയപ്പെടുന്ന വസ്തു ഏത്? ",
    "answerText": " നാഫ്തലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52624,
    "questionText": " തമിഴ് ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന തിരുക്കുറൽ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 52625,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയുടെ അവസാനത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആര്? ",
    "answerText": " കാനിംങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 52626,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കൽ ആദ്യവൈദ്യശാല എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 52627,
    "questionText": " ആദ്യ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാള കവി ആര്? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52628,
    "questionText": " ആസാമിന്റെ ദേശീയോത്സവം ഏത്? ",
    "answerText": " ബിഹു "
  },
  {
    "questionNum": 52629,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് കൃഷി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " നവീന ശിലായുഗത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52630,
    "questionText": " അലിഗഢ് സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " സർ സയ്യദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52631,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ആദ്യമായി വിശ്വാസപ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ച മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി. അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52632,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്ത് മന്ത്രിപദം വഹിച്ച ആദ്യ ദമ്പതിമാർ? ",
    "answerText": " ടി.വി. തോമസും കെ. ആർ. ഗൗരിഅമ്മയും "
  },
  {
    "questionNum": 52633,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലോക്‌സഭയിലേക്ക് ആദ്യമായി ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " മുകുന്ദപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 52634,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായി നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട മലയാളിയായ കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ",
    "answerText": " അബു എബ്രഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 52635,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിപദം വഹിച്ചശേഷം ഗവർണറായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52636,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ജനപ്രതിനിധി? ",
    "answerText": " മേരി പുന്നൻ ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52637,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ഭാരതി ഉദയഭാനു "
  },
  {
    "questionNum": 52638,
    "questionText": " ഗവർണർ പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " റിട്ട. ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 52639,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അവിശ്വാസപ്രമേയങ്ങൾ അതരിപ്പിക്കപ്പെട്ട നിയമസഭ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം നിയമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 52640,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലയളവിൽ അംഗമായിരുന്ന ആംഗ്ളോ ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ പാദുവ "
  },
  {
    "questionNum": 52641,
    "questionText": " നിയമസഭാ പ്രസംഗത്തിനിടെ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.ടി. ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 52642,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഭൂരിപക്ഷത്തിൽ എം.എൽ.എ ആയത്? ",
    "answerText": " എ.എ. അസീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52643,
    "questionText": " കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമപ്രകാരം അയോഗ്യനാക്കപ്പെട്ട ആദ്യ നിയമസഭാംഗം? ",
    "answerText": " ആർ. ബാലകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52644,
    "questionText": " ​ ​ആ​ദ്യ​ത്തെ​ ​കോ​മ​ൺ​വെ​ൽ​ത്ത് ​ഗെ​യിം​സ് ​ന​ട​ന്ന​ ​വ​ർ​ഷം? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 52645,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിംഗ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " വടക്കൻ പറവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52646,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ. എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52647,
    "questionText": " രാജ്‌ഭവനു പുറത്തുവച്ച് അധികാരമേറ്റ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി.എസ്. അച്യുതാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52648,
    "questionText": " സുരേന്ദ്രൻ, എസ്. പരമേശ്വരൻ, കെ. കെ.വാസുദേവൻ, പി.എസ്. ചെറിയാൻ എന്നീ തൂലികാനാമത്തിൽ എഴുതിയിരുന്ന കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52649,
    "questionText": " ഏത് കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയാണ് എം. മുകുന്ദന്റെ'കേശവന്റെ വിലാപങ്ങൾ' എന്ന നോവലിൽ കഥാപാത്രമാകുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52650,
    "questionText": " ​ ​പ്രി​ൻ​സ് ​ഒ​ഫ് ​വെ​യി​ൽ​സ് ​ക​പ്പ് ​ഏ​ത് ​ക​ളി​യു​മാ​യി​ ​ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ടി​രി​ക്കു​ന്നു? ",
    "answerText": " ഗോ​ൾ​ഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 52651,
    "questionText": " തെക്കേ അറ്റത്തെ നദി ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52652,
    "questionText": " ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 52653,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 52654,
    "questionText": " വെനീസ് ഒഫ് ദി ഈസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 52655,
    "questionText": " വടക്കൻ കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധമായ ഒരു കലാരൂപം? ",
    "answerText": " തെയ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 52656,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്റ്റോക് എക്സ്‌ചേഞ്ച് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 52657,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പത്രമായ രാജ്യസമാചാരം ആരംഭിച്ചതെവിടെ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " തലശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 52658,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ രൂപീകൃതമായ ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 52659,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 52660,
    "questionText": " നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 52661,
    "questionText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി കന്നുകാലി ഗവേഷണ കേന്ദ്രവുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52662,
    "questionText": " ഫോർട്ട് സെന്റ് ആഞ്ചലോസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52663,
    "questionText": " 'കേരളത്തിലെ അശോകൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52664,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ ബോർഡ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 52665,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 52666,
    "questionText": " കേരള പി.എസ്.സിയുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " എം. കെ. സകീർ "
  },
  {
    "questionNum": 52667,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാഡമിയുടെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " കേളി "
  },
  {
    "questionNum": 52668,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷകദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 52669,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ താപവൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 52670,
    "questionText": " 'കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി'യുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52671,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ശിവപ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 52672,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ ശുചിത്വ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " പോത്തുകൽ (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 52673,
    "questionText": " 'ടോട്ടൽ തിയേറ്റർ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന കലാരൂപം? ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 52674,
    "questionText": " ദൈവങ്ങളുടെ നാട് എന്ന വിശേഷണമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 52675,
    "questionText": " സിംഹങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏക ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഗിർ വനം "
  },
  {
    "questionNum": 52676,
    "questionText": " പ്രോജക്ട് എലിഫെന്റ് ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 52677,
    "questionText": " ടാക്സോണമിയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " കാൾ ലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52678,
    "questionText": " ജീവികൾക്കു പേരിടാനുള്ള ശ്രമങ്ങൾക്ക് തുടക്കമിട്ടത് ? ",
    "answerText": " കാൾലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52679,
    "questionText": " 2004 ൽ IUPAC വില്യം റോൺജന്റെ സ്മരണാർത്ഥം 111- ാമത്തെ മൂലകത്തിന് നാമകരണം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " റോൺജനീയം "
  },
  {
    "questionNum": 52680,
    "questionText": " ചരകസംഹിത രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52681,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ജീവനടിസ്ഥാനമായ മൂലകം ? ",
    "answerText": " കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52682,
    "questionText": " സിക്കിമിലെ ഗാങ്‌ടോക്കിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നാഷണൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 52683,
    "questionText": " ജലം ഹൈഡ്രജന്റെയും ഓക്സിജന്റെയും സംയുക്തമാണെന്ന് ആദ്യമായി തെളിയിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഹെന്റി കാവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 52684,
    "questionText": " വൈദ്യുതി കടത്തിവിടാത്ത കാർബണിന്റെ രൂപാന്തരമാണ് ? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 52685,
    "questionText": " ജ്വലനത്തെ അണയ്ക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52686,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ അരിവാളിന്റെ ആകൃതിയിൽ വരുന്ന രോഗമാണ് ? ",
    "answerText": " സിക്കിൾ സെൽ അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52687,
    "questionText": " അരുണ രക്താണുക്കളുടെ ശവപ്പറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവയവം ? ",
    "answerText": " പ്ളീഹ "
  },
  {
    "questionNum": 52688,
    "questionText": " ഘാട്‌പ്രഭാ പക്ഷിസംരക്ഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 52689,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ബ്ളഡ് ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " പ്ളീഹ "
  },
  {
    "questionNum": 52690,
    "questionText": " മർമം ഇല്ലാത്ത രക്തകോശങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52691,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രക്താണു ? ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണു "
  },
  {
    "questionNum": 52692,
    "questionText": " റൊഹിയാ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52693,
    "questionText": " സിംലിപാൽ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മയൂർഗഞ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 52694,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പട്ടാളക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശ്വേതരക്താണു ? ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52695,
    "questionText": " ശ്വേതരക്താണുവിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം ? ",
    "answerText": " ലൂക്കോസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52696,
    "questionText": " WBC യുടെ ആയുസ് ? ",
    "answerText": " 10 - 15 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 52697,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ദ്രാവക ഭാഗം ? ",
    "answerText": " പ്ളാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52698,
    "questionText": " പ്ളാസ്മയുടെ നിറം ? ",
    "answerText": " വൈക്കോലിന്റെ നിറം "
  },
  {
    "questionNum": 52699,
    "questionText": " അടിച്ചുപരത്തി തകിടുകളാക്കാൻ പറ്റുന്ന ലോഹങ്ങളുടെ കഴിവ് ? ",
    "answerText": " മാലിയബിലിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 52700,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തെ ഒരേ ദിശയിൽ മാത്രം ആക്കുന്ന പ്രവർത്തനം ? ",
    "answerText": " റെക്ടിഫിക്കേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52701,
    "questionText": " വൈദ്യുതചാർജ് അല്പസമയം സംഭരിച്ചുവയ്ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കപ്പാസിറ്ററുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52702,
    "questionText": " വൈദ്യുത ചാലകതയുടെ യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " സീമെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52703,
    "questionText": " ശൂന്യതയിൽ പ്രകാശം സെക്കൻഡിൽ എത്ര കിലോമീറ്റർ സഞ്ചരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " 3 ലക്ഷം കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52704,
    "questionText": " തീരത്തുനിന്ന് 24 നോട്ടിക്കൽ മൈൽ വരെയുള്ള സമുദ്രഭാഗമാണ് ? ",
    "answerText": " കണ്ടിജൻസ് സോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52705,
    "questionText": " മത്സ്യബന്ധനം , എണ്ണപര്യവേക്ഷണം എന്നിവയ്ക്കെല്ലാം രാജ്യത്തിന് അവകാശമുള്ള സോണാണ് ? ",
    "answerText": " എക്സ്ക്ളൂസീവ് എക്കണോമിക് സോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52706,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര 20- 20 ക്രിക്കറ്റ് മത്സരം നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 2005 ൽ ന്യൂസിലൻഡും ആസ്ട്രേലിയയും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52707,
    "questionText": " 2014 ലെ 20 - 20 ലോകകപ്പ് വേദി ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52708,
    "questionText": " ആദ്യ 20 - 20 ലോകകപ്പ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ നായകൻ ? ",
    "answerText": " എം . എസ് . ധോണി "
  },
  {
    "questionNum": 52709,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലെ ആദ്യ ടെസ്റ്റ് മത്സരവും ഏകദിന മത്സരവും നടന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ടും ആസ്ട്രേലിയയും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52710,
    "questionText": " തമിഴ് ‌ നാട്ടിലെ പ്രധാന കൃഷി ? ",
    "answerText": " നെല്ല് , കരിമ്പ് , പരുത്തി , കശുഅണ്ടി , നിലക്കടല , ഏലം , റബർ , തേയില "
  },
  {
    "questionNum": 52711,
    "questionText": " തമിഴ് ‌ നാട്ടിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട ഉത്സവം ? ",
    "answerText": " പൊങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52712,
    "questionText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതി ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരത്തെയും ശ്രീലങ്കയെയും "
  },
  {
    "questionNum": 52713,
    "questionText": " മീനാക്ഷി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 52714,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂരിലെ ബൃഹദേശ്വർ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ചോളന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത് ‌‌ പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52716,
    "questionText": " തമിഴ് സാഹിത്യഗ്രന്ഥമായ തിരുക്കുറൽ രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 52717,
    "questionText": " തമിഴ് ‌ നാട്ടിലെ പ്രധാന ക്ഷേത്രങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " മധുര മീനാക്ഷി , ശുചീന്ദ്രം , ചിദംബരം , തഞ്ചാവൂർ , ബൃഹദേശ്വര ക്ഷേത്രം , പളനി , കുമാരകോവിൽ , മണ്ടയ്ക്കാട് ദേവിക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 52718,
    "questionText": " ത്രിപുരയുടെ തലസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " അഗർത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 52719,
    "questionText": " ത്രിപുരയിലെ പ്രധാന നദികൾ ? ",
    "answerText": " മാനു , ഹോറ , മുഹീറി , ദിയോ , ഗുതി "
  },
  {
    "questionNum": 52720,
    "questionText": " തെലുങ്കാനയുടെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 52721,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ പ്രധാന നദികൾ ? ",
    "answerText": " ഗംഗ , യമുന , അളകനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 52722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ യോഗ കാപിറ്റൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഋഷികേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52723,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏത് ? ",
    "answerText": " ജിം കോർബെറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52724,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ഡാമായ തെഹ് ‌ രി ഡാം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52725,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനസംഖ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനം നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52726,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കുവയ്ക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 52727,
    "questionText": " തുടര്‍ച്ചയായ ആദ്യ മൂന്ന് ടെസ്റ്റുകൾ മൂന്ന് സെഞ്ച്വറികൾ നേടുന്ന ആദ്യ ബാറ്റ്സ്മാൻ ആര് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്. അസ്ഹറുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52728,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട ബുദ്ധമതകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 52729,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ജോബ് ചാർലോക് "
  },
  {
    "questionNum": 52730,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ടെലഗ്രാഫ് ലൈൻ സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത മുതൽ ഡയമണ്ട് ഹാർബർ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 52731,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സസ്യശാസ്ത്ര ഉദ്യാനം ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ ജഗദീഷ് ചന്ദ്രബോസ് ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52732,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഈഡൻ ഗാർഡൻ സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 52733,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കൽക്കരി ഖനി ? ",
    "answerText": " റാണിഗഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 52734,
    "questionText": " ചിത്തരഞ്ജൻ ലോക്കമോട്ടീവ് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52735,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഫറാക്ക ബാരേജ് ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 52736,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപിനെ വിഭജിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ടെൻ ഡിഗ്രി ചാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52737,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപിൽ വച്ച് അന്തരിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 52738,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേ അറ്റത്തെ മുനമ്പായ ഇന്ദിരാപോയിന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52739,
    "questionText": " ചണ്ടിഗഢ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 52740,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആസൂത്രിത നഗരമെന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചണ്ടിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 52741,
    "questionText": " മൊഹാലി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 52742,
    "questionText": " ദാദ്ര ആൻഡ് നഗർഹവേലി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമുദ്രം ? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52743,
    "questionText": " ദാദ്ര ആൻഡ് നഗർഹവേലിയിലെ പ്രധാന വ്യവസായങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " തുണി , ഇലക്ട്രോണിക് ഉപകരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52744,
    "questionText": " ദാമൻ , ദിയുവിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ദാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52745,
    "questionText": " ദാമൻ , ദിയുവിലെ പ്രധാന കൃഷി ? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 52746,
    "questionText": " 'ഉത്തിഷ്ഠതാ, ജാഗ്രത, പ്രാപ്യവരാൻ നിബോധിത' എന്ന് ആഹ്വാനം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " സ്വാമിവിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52747,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 52748,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിനെ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമാക്കിയത് ? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 52749,
    "questionText": " പുതുച്ചേരിയിലെ പ്രധാന കൃഷി ? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് , പരുത്തി , നെല്ല് . "
  },
  {
    "questionNum": 52750,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഗോൾഡ് സ്റ്റാൻഡേർഡ് സ്വീകരിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52751,
    "questionText": " ഉത്പന്ന കൈമാറ്റ വ്യവസ്ഥ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബാർട്ടർ സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 52752,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകൾ , തപാൽ മുദ്രകൾ എന്നിവ രൂപകല്പന ചെയ്തതാര് ? ",
    "answerText": " തോമസ് റൂ "
  },
  {
    "questionNum": 52753,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ നാണയമായ യൂറോ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1999 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 52754,
    "questionText": " പണപ്പെരുപ്പം നിയന്ത്രിക്കാനുള്ള മാർഗങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് നിരക്ക് ഉയർത്തുക , വില നിയന്ത്രിക്കുക , അവശ്യ സാധനങ്ങൾ വിതരണം ചെയ്യുക , സർക്കാർ ചെലവ് കുറയ്ക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 52755,
    "questionText": " പേപ്പർ ഗോൾഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്പെഷ്യൽ ഡ്രോയിംഗ് റൈറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 52756,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് മണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52757,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി എ . ടി . എം നടപ്പിലാക്കിയ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " ദി ഹോങ്കോങ് ആൻഡ് ഷാങ്ഹ്വായി ബാങ്കിംഗ് കോർപറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52758,
    "questionText": " ന്യൂയോർക്ക് കെമിക്കൽ ബാങ്കിനുവേണ്ടി ഡോക്യുടെൽ മെഷീൻ സ്ഥാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 52759,
    "questionText": " പ്രദാനം കൂടുതലുള്ള കറൻസി ? ",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ് കറൻസി "
  },
  {
    "questionNum": 52760,
    "questionText": " മുതലാളിത്ത സമ്പദ് ‌ വ്യവസ്ഥയിൽ ആദ്യമായി മാന്ദ്യം പ്രകടമായത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡിലെ സൂറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 52761,
    "questionText": " ലോകരാജ്യങ്ങളിൽ വച്ച് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടമുള്ള രാഷ്ട്രം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52762,
    "questionText": " മൊത്ത ബാഹ്യകടത്തിൽ 8- ാം സ്ഥാനത്ത് നിൽക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52763,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രോണിക്സ് വിപണി ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ നാസ്ദാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52764,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓഹരി വിപണി ഏത് ? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ ( ജപ്പാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 52765,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഓഹരി വിപണി ആരംഭിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ബെൽജിയത്തിലെ ആൻവെർപ്പിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52766,
    "questionText": " ബിഗ് ബോഡ് എന്ന അപരനാമമുള്ളത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 52767,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റ് മത്സരത്തിൽ ഇരട്ട സെഞ്ച്വറി നേടുന്ന ആദ്യ ബാറ്റ്സ്മാൻ ആര് ? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 52768,
    "questionText": " നാസ് ‌ ദാക്കിൽ ലിസ്റ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ കമ്പനി ? ",
    "answerText": " ഇൻഫോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52769,
    "questionText": " മാനവ വികസന സൂചികയുടെ മാർഗനിർദ്ദേശകനായി വർത്തിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മഹ്ബൂബ് ഹക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52770,
    "questionText": " എല്ലാ വർഷവും റിപ്പോർട്ട് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജൂൺ - ജൂലായ് മാസങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52771,
    "questionText": " മാനവ വികസന റിപ്പോർട്ടിന് ആധാരമാക്കുന്ന മൂന്നു സൂചികകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ശരാശരി ആയുർദൈർഘ്യം , വിദ്യാഭ്യാസ നിലവാരം , ജീവിത നിലവാരം "
  },
  {
    "questionNum": 52772,
    "questionText": " ലോക സാമ്പത്തിക ഫോറത്തിന്റെ സ്ഥിരം വേദി ? ",
    "answerText": " ദാവോസ് ( സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 52773,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജി . ഡി . പി ഉള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 52774,
    "questionText": " ലോകത്ത് സാമ്പത്തിക വളർച്ചയിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 52775,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാഹന നിർമ്മാതാക്കൾ ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 52776,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ശക്തമായ കമ്പനികളിൽ ഒന്നാമത് ? ",
    "answerText": " ജെ . പി . മോർഗൻ ചെയ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 52777,
    "questionText": " വാഹന നിർമ്മാണത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനം നേടിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 52778,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരങ്ങൾ ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 778 ബി . സി "
  },
  {
    "questionNum": 52779,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് പതാകയുടെ നിറം ? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52780,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് പതാകയിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്ന ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നമായ അഞ്ച് വളയങ്ങൾ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അഞ്ചു ഭൂഖണ്ഡങ്ങളെ "
  },
  {
    "questionNum": 52781,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരങ്ങൾ എത്ര ദിവസം നീണ്ടുനിൽക്കുന്നു ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 52782,
    "questionText": " ഐ . ഒ . സി പ്രസിഡന്റിന്റെ കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ് ? ",
    "answerText": " 8 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 52783,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന് എത്രവർഷം മുമ്പാണ് വേദിയെ പ്രഖ്യാപിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " 7 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 52784,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരങ്ങൾ നടക്കാതെ പോയത് ഏതെല്ലാം വർഷങ്ങളിൽ ? ",
    "answerText": " 1916, 1940, 1944"
  },
  {
    "questionNum": 52785,
    "questionText": " ' മത്സരങ്ങളെ മത്സരമനോഭാവത്തോടുകൂടി കാണുക ' ഈ സന്ദേശം നൽകിയതാര് ? ",
    "answerText": " ബാരൻ പിയറി ഡി കുബർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52786,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരങ്ങൾ നടക്കുന്നത് എത്ര വർഷത്തെ ഇടവേളയിലാണ് ? ",
    "answerText": " നാല് "
  },
  {
    "questionNum": 52787,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ലോമ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52788,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 52789,
    "questionText": " ദക്ഷിണേശ്വറിലെ വിശുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52790,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്ക് വികാരമുണ്ടെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52791,
    "questionText": " ഉദ്ദീപനദിശയുമായി ബന്ധമില്ലാത്ത ചലനം ? ",
    "answerText": " നാസ്റ്റിക് ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 52792,
    "questionText": " രാസവസ്തുക്കളുടെ സ്വാധീനത്താൽ വളരാനുള്ള ചെടികളുടെ പ്രവണത ? ",
    "answerText": " കീമോട്രോപിസം "
  },
  {
    "questionNum": 52793,
    "questionText": " പോളി എഥിലിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പോളിത്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52794,
    "questionText": " പോളിത്തീൻ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന ഹൈഡ്രോകാർബൺ ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52795,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ പ്ളാസ്റ്റിക് ? ",
    "answerText": " ബേക്ക്ലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52796,
    "questionText": " വസ്ത്രങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പോളിയെസ്റ്റർ ? ",
    "answerText": " ടെറിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52797,
    "questionText": " പാചകം ചെയ്യുന്ന പാത്രങ്ങളിൽ സുരക്ഷിത കവചമായി ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ടെഫ്ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52798,
    "questionText": " അപ്സര സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ . ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 52799,
    "questionText": " താരാപ്പൂർ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 52800,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52801,
    "questionText": " കക്രപാറ ആണവ വൈദ്യുത നിലയം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52802,
    "questionText": " കോട്ട ആണവ വൈദ്യുത നിലയം ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52803,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ വകുപ്പ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 52804,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ  അണുബോംബ്   പരീക്ഷണം   നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1974 മേയ് 18 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 52805,
    "questionText": " മൌണ്ട് എവറസ്റ്റ് രണ്ടുതവണ കയറിയ ആദ്യ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " Nawang Gombu"
  },
  {
    "questionNum": 52806,
    "questionText": " പെനിസിലിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ളെമിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 52807,
    "questionText": " സ്ട്രെപ്റ്റോമൈസിൻ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " സെൽമാൻ വാക്സ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52808,
    "questionText": " വേദന സംഹാരികളാണ് ? ",
    "answerText": " അനാൽജസിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 52809,
    "questionText": " ആന്റിസെപ്റ്റിക്കിനുദാഹരണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഡെറ്റോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52810,
    "questionText": " ആസ്ട്രോണമിയ , നോവ , ഹാർമണീസ് ഒഫ് ദ വേൾഡ് എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 52811,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങളെ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 52812,
    "questionText": " On the Revolution of celestial Bodies, Revolutionary Bus എന്നിവ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52813,
    "questionText": " ഭൗമകേന്ദ്ര സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ടോളമി "
  },
  {
    "questionNum": 52814,
    "questionText": " എല്ലാ ആസിഡുകളിലും അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52815,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷന്റെ സന്ദേശങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിച്ച വിവേകാന്ദന്റെ ശിഷ്യ? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 52816,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഘനത്വം കുറഞ്ഞ വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52817,
    "questionText": " ഘന ഹൈഡ്രജൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡ്യൂട്ടീരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 52818,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ ജീവരേഖ ? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 52819,
    "questionText": " മല്ലികാർജ്ജുന ക്ഷേത്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണാനദി തീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 52820,
    "questionText": " ദേശീയ പതാക രൂപകല്പന ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " പിങ്കലി വെങ്കയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52821,
    "questionText": " അശോക ചക്രത്തിലെ അരക്കാലുകൾ ? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 52822,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " വെക്സിലോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 52823,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് വേണ്ടി ഒരു ത്രിവർണ പതാക വിദേശത്ത് ആദ്യമായി ഉയർത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 52824,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ദേശീയ പതാക ഉയർത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മാഡം ബികാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 52825,
    "questionText": " ത്രിവർണ പതാകയെ ഇന്ത്യയുടെ സ്വാതന്ത്ര പതാകയായി അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1929 ( ലാഹോർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 52826,
    "questionText": " ഐ . എൻ . സി പ്രസിഡന്റ് സ്ഥാനത്തേക്ക് ആദ്യമായി മത്സരം നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1939, ത്രിപുരി സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 52827,
    "questionText": " ത്രിപുരി സമ്മേളനത്തിൽ ഗാന്ധിജി നോമിനേറ്റ് ചെയ്ത വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52828,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യാനന്തര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52829,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേ അറ്റത്തെ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52830,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം രൂപംകൊണ്ടത് എവിടെനിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52831,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ ബീച്ച് ? ",
    "answerText": " മെറീന ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 52832,
    "questionText": " വേളാങ്കണ്ണി ക്രിസ്ത്യൻ തീർത്ഥാടനകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 52833,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ' നെൽക്കിണ്ണം ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52834,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ പ്രധാന വ്യവസായങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " പഞ്ചസാര , കടലാസ് , സൈക്കിൾ , തുണി , അച്ചടി , തുകൽ ഉത്പന്നങ്ങൾ , കരകൗശല വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52835,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റിപ്പബ്ലിക്കിsâ ആദ്യ പ്രസിഡനsâ ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 52836,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുട്ടനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നാമയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52837,
    "questionText": " മൂന്നു വശവും ബംഗ്ളാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 52838,
    "questionText": " ത്രിപുരയിലെ പ്രധാന കൃഷി ? ",
    "answerText": " തേയില , ചണം , നെല്ല് , ഗോതമ്പ് , പരുത്തി , കരിമ്പ് , ഉരുളക്കിഴങ്ങ് , പയറുവർഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52839,
    "questionText": " തെലുങ്കാന സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 2 ജൂൺ 2014 "
  },
  {
    "questionNum": 52840,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 29- ാമത്തെ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തെലുങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 52841,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 2000 നവംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 52842,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ യോഗ ക്യാപിറ്റൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52843,
    "questionText": " സത്യജിത്റായ് ഫിലിംഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ജിം കോർബെറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52844,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷന്റെ പ്രധാന പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പ്രബുദ്ധ ഭാരതം, ഉദ്ബോധനം "
  },
  {
    "questionNum": 52845,
    "questionText": " ദുർഗാപൂർ സ്റ്റീൽപ്ളാന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 52846,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ് ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 52847,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സജീവ അഗ്നിപർവതം ? ",
    "answerText": " പോർട്ട്ബ്ളെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 52848,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേറ്റ അറ്റത്തെ മുനമ്പായ ഇന്ദിരാപോയിന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 52849,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്. ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 52850,
    "questionText": " റോക്ക് ഗാർഡൻസ് , റോസ് ഗാർഡൻ തുടങ്ങിയവ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52851,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ആര് ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 52852,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സിsâ ആദ്യ പ്രസിഡsâ ആര് ? ",
    "answerText": " W.C. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 52853,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ മുസ്ലീം പ്രസിഡsâ ആര് ? ",
    "answerText": " Badruddin Tayyabji"
  },
  {
    "questionNum": 52854,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലീം പ്രസിഡsâ ആര് ? ",
    "answerText": " സാക്കിർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52855,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ ജനറൽ ആര് ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെനഡിക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 52856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി ആര് ? ",
    "answerText": " ലോർഡ് കാനിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 52857,
    "questionText": " ദാദ്ര ആൻഡ് നഗർഹവേലിയുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " സിൽവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 52858,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " അറബിക്കടല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 52859,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ദ്വീപുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 52860,
    "questionText": " ഇന്ത്യാഗേറ്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 52861,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആര് ? ",
    "answerText": " ലോർഡ് മൗണ്ട്ബാറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52862,
    "questionText": " മഹാനാബാദ് പണികഴിപ്പിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52863,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെയും അവസാനത്തെയും ഇന്ത്യൻ ഗവർണർ ജനറൽ ആര് ? ",
    "answerText": " സി രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 52864,
    "questionText": " ജന്തർ മന്ദിർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 52865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രിന്റിംഗ് പ്രസ്സ് പരിചയപ്പെടുത്തിയ ആദ്യത്തെ മനുഷ്യൻ ആര് ? ",
    "answerText": " James Hicky"
  },
  {
    "questionNum": 52866,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രകടനങ്ങളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 52867,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയെ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ തലസ്ഥാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 52868,
    "questionText": " I.C.S ൽ അംഗമാകുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര് ? ",
    "answerText": " സത്യേന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 52869,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ആര് ? ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 52870,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പിക്കാസോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " എം . എഫ് . ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52871,
    "questionText": " ഡാവിഞ്ചിയുടെ വിഖ്യാത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " മൊണാലിസ "
  },
  {
    "questionNum": 52872,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാനി സംഗീത ചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് ഭീംസെൻ ജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 52873,
    "questionText": " ഇ . എം . എസിന്റെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " മൂലധനം: ഒരു മുഖവുര "
  },
  {
    "questionNum": 52874,
    "questionText": " എസ് . എൻ . ഡി . പി യുടെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 52875,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മണലുകൊണ്ട് നിർമ്മിച്ച ഏറ്റവും വലിയ അണക്കെട്ടായ ബാണാസുരസാഗർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കബനി നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52876,
    "questionText": " പാമ്പാർ നദിയുടെ ഉത്ഭവം ? ",
    "answerText": " ബെൻമൂർ , ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 52877,
    "questionText": " മയ്യഴി സ്വതന്ത്രമായത് ? ",
    "answerText": " 1954 ജൂലായ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 52878,
    "questionText": " ഡ്രൈസെല്ലിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52879,
    "questionText": " എക്സ് ‌ റേ കടന്നുപോകാത്ത ലോഹം ? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52880,
    "questionText": " കാലാവധി പൂർത്തിയാക്കുന്നതിനു മുമ്പ രാജിവെച്ച ആദ്യത്ത ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 52881,
    "questionText": " ലെഡിന്റെ മലിനീകരണം മൂലമുള്ള ആരോഗ്യപ്രശ്നമാണ് ? ",
    "answerText": " പ്ളംബിസം "
  },
  {
    "questionNum": 52882,
    "questionText": " മഞ്ഞുപാളികളുടെ കനം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " എക്കോ സൗണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 52883,
    "questionText": " മത്സ്യക്കൂട്ടങ്ങളെ കണ്ടെത്താനും സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാനും കടലിന്റെ അടിത്തട്ടിലെ ചിത്രങ്ങളെടുക്കാനും ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 52884,
    "questionText": " ശബ്ദതീവ്രത അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഓഡിയോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52885,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളുടെ ആപേക്ഷിക സാന്ദ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 52886,
    "questionText": " രണ്ട് അർദ്ധഗോളങ്ങളായി കാണപ്പെടുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 52887,
    "questionText": " പേശികളുടെ പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിച്ച് ശരീരത്തിന്റെ തുലന നില പാലിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 52888,
    "questionText": " അനൈച്ഛിക പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ളാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 52889,
    "questionText": " പ്രകൃതി സംരക്ഷണത്തിനു വേണ്ടിയുള്ള രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " ഫ്രിനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 52890,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ട്യൂബ് ശിശുവിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . റോബർട്ട് എഡ്വേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52891,
    "questionText": " ക്ഷാര സ്വഭാവമുള്ള ഏക വാതകമാണ് ? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 52892,
    "questionText": " ഹേബർ പ്രക്രിയ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഫ്രിറ്റ്സ് ഹേബർ "
  },
  {
    "questionNum": 52893,
    "questionText": " ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റങ്ങൾക്കുദാഹരണം ? ",
    "answerText": " വിൻഡോസ് , യുനിക്സ് , ലിനക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 52894,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ സുനാമി ബെൽറ്റ് എന്നു വിളിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52895,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ബയോ ‌ സ് ‌ ഫിയർ റിസർവ് ? ",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 52896,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൈന്യത്തിsâ ആദ്യ കമാൻഡർആര് ? ",
    "answerText": " ഇൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52897,
    "questionText": " ചീഫ് ആര് ? ",
    "answerText": " ജനറൽ കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 52898,
    "questionText": " ആദ്യ ചീഫ് ആർമി സ്റ്റാഫ് ആര് ? ",
    "answerText": " ജനറൽ മഹാരാജ രാജേന്ദ്ര സിംഗ് ജി "
  },
  {
    "questionNum": 52899,
    "questionText": " ആർട്ടിക് മേഖലയിൽ പര്യവേക്ഷണ കേന്ദ്രമുള്ള പത്താമത്തെ രാജ്യമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52900,
    "questionText": " ആർട്ടിക്കിലെ രണ്ടാമത്തെ പര്യവേക്ഷണ സംഘത്തലവൻ ? ",
    "answerText": " എ . എ . മുഹമ്മദ് ഹത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 52901,
    "questionText": " ഡെന്മാർക്കിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേപ്പൻഹേഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52902,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ അമ്മായിഅമ്മ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 52903,
    "questionText": " മഞ്ഞുതിന്നുന്നവൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രാദേശിക വാതമാണ് ? ",
    "answerText": " Chinook"
  },
  {
    "questionNum": 52904,
    "questionText": " വൈസ്രോയിയുടെ എക്സിക്യുട്ടീവ് കൗൺസിലിൽ അംഗമായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര് ? ",
    "answerText": " S.P. സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 52905,
    "questionText": " ഡോക്ടർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കാറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഹർമാട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52906,
    "questionText": " ഓഫീസ് സമയത്ത് മരിച്ച ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രപതി ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ. സാക്കിർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52907,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ക്രിസ്ത്യാനികളെക്കുറിച്ച് കൃത്യമായ രേഖപ്പെടുത്തപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ പ്രമാണം ? ",
    "answerText": " തരിസാപ്പിള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 52908,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് പരീത്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 52909,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ രൂപീകരിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 52910,
    "questionText": " 1950 ഡിസംബർ 14 ന് നിലവിൽ വന്ന ഐക്യരാഷ്ട്ര അഭയാർത്ഥി കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 52911,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ടെലികമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ സമിതി ( ഐ . ടി . യു ) യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 52912,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് നേരിടേണ്ടിവന്നിട്ടില്ലാത്ത ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്ത പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " ചരൺ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 52913,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൻകിട ഇരുമ്പ് , ഉരുക്ക് കമ്പനി സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": " ബംഗാളിലെ കുൾട്ടിയിൽ 1870 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52914,
    "questionText": " ഷാജഹാൻ ഭാര്യ മുംതാസ് മഹലിന്റെ ഓർമ്മയ്ക്കായി പണികഴിപ്പിച്ച പ്രണയസൗധം ? ",
    "answerText": " താജ്മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52915,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ' എന്റെ അമ്മ ' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച കൃതി ? ",
    "answerText": " ഭഗവദ്ഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 52916,
    "questionText": " നാഷണൽ ഹൊറാൾഡ് എന്ന പത്രം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 52917,
    "questionText": " ധീരമായ ഒരു കാൽവയ്പ് ആറ്റ് ‌ ലി പ്രഖ്യാപനത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 52918,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഫീൽഡ് മാർഷൽ ആര് ? ",
    "answerText": " S.H.F. മനേക്ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 52919,
    "questionText": " ഫിസിക്സിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ആര് ? ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52920,
    "questionText": " ഭാരത് രത്ന പുരസ്കാരം ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52921,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ആര് ? ",
    "answerText": " മിഹിർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52922,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ശങ്കർ കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 52923,
    "questionText": " 1896 ൽ കൊൽക്കത്തിയിലെ ഐ . എൻ . സി സമ്മേളനത്തിൽ വന്ദേമാതരം ആദ്യമായി ആലപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 52924,
    "questionText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭുവിന്റെ രാഷ്ട്രീയ ഉപദേശകൻ ? ",
    "answerText": " വി . പി . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52925,
    "questionText": " ലോക്സഭാ ആദ്യ സ്പീക്കർ ആര് ? ",
    "answerText": " Ganesh Vasudev Mavalankar"
  },
  {
    "questionNum": 52926,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിച്ചപ്പോൾ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ലയിക്കാൻ വിസമ്മതിച്ച നാട്ടുരാജ്യങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് , ജുനഗഡ് , കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 52927,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് പ്രസിഡന്sâ ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52928,
    "questionText": " ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " Abul Kalam Azad"
  },
  {
    "questionNum": 52929,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52930,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോയെ പൊലീസ് ആക് ‌ ഷൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വി . കെ . കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52931,
    "questionText": " കാശ്മീരിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനോട് ചേർത്തത് ? ",
    "answerText": " 1947 ഒക്ടോബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 52932,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ എയർ ചീഫ് മാർഷൽ ആര് ? ",
    "answerText": " എസ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 52933,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ നാവിക ചീഫ് ആര് ? ",
    "answerText": " വൈസ് അഡ്മിറൽ R.D. Katari "
  },
  {
    "questionNum": 52934,
    "questionText": " ഗോവ വിമോചന സമയത്ത് ഇന്ത്യയുടെ പ്രതിരോധ വകുപ്പ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " വി . കെ . കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52935,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലെ ആദ്യ ജഡ്ജി ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ നാഗേന്ദ്ര സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 52936,
    "questionText": " 1957 ജനുവരി 23 ന് ഇന്ത്യയുടെ കാശ്മീർ പ്രശ്നത്തെക്കുറിച്ച് ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിൽ 8 മണിക്കൂർ പ്രസംഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വി . കെ . കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52937,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ള കുടുംബങ്ങൾക്ക് പൊതുവിതരണ സമ്പ്രദായം വഴി കുറഞ്ഞ വിലയ്ക്ക് അരിയും ഗോതമ്പും വിതരണം ചെയ്യുന്ന പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " അന്ത്യോദയ അന്നയോജന "
  },
  {
    "questionNum": 52938,
    "questionText": " പരമവീര ചക്ര ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " മേജർ സോമനാഥ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 52939,
    "questionText": " ഗ്രാമങ്ങളിലെ ഭൂരഹിതരായിട്ടുള്ളവർക്ക് വേണ്ടിയുള്ള ഇൻഷ്വറൻസ് പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ആം ആദ്മി ബീമ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 52940,
    "questionText": " ഓക്‌സിജൻ ഇല്ലാതെ എവറസ്റ്റിൽ എത്തിയ ആദ്യ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " ഷേർപ്പ ആങ് Dorje "
  },
  {
    "questionNum": 52941,
    "questionText": " ആദ്യ മുഖ്യ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷണർ ആര് ? ",
    "answerText": " സുകുമാർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52942,
    "questionText": " ചേരി രഹിത ഇന്ത്യ എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്റ് 2011 ൽ പ്രഖ്യാപിച്ച പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ആവാസ് യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 52943,
    "questionText": " മേധാപട് ‌ കർ സ്ഥാപിച്ച സംഘടന ? ",
    "answerText": " നർമ്മദ ബച്ചാവോ ആന്തോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52944,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മരുഭൂമിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " ലൂണി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 52945,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിവിധോദ്ദേശ്യ നദീതട പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " ദമോദർ വാലി കോർപറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52946,
    "questionText": " ഭ്രംശ താഴ് ‌ വരയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 52947,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജല സഹകരണ വർഷം ? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 52948,
    "questionText": " ഗീതയിലേക്ക് മടങ്ങുക എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52949,
    "questionText": " ലോക ഭൗമദിനം ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 52950,
    "questionText": " ലോക പരിസ്ഥിതിദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 52951,
    "questionText": " ലോക മരുവത്കരണ നിരോധന ദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 52952,
    "questionText": " മഗ്സാസെ അവാർഡ് ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 52953,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിന്റെ പി . എച്ച് . മൂല്യം ? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 52954,
    "questionText": " വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം സ്വീകരിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജരായ ആദ്യ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " Hargovind Khurana"
  },
  {
    "questionNum": 52955,
    "questionText": " ഘനജലം ? ",
    "answerText": " ഡുട്ടീരിയം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52956,
    "questionText": " സാർവത്രികലായകം ? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 52957,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്നും കൂടുതൽ ശുദ്ധജലം വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 52958,
    "questionText": " 2014 ൽ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ നേടിയപ്പോൾ ജർമ്മനി എത്ര തവണ ജേതാവായി ? ",
    "answerText": " 4 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 52959,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ മത്സരം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1930 ( ഉറുഗ്വായ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 52960,
    "questionText": " 2010 ലെ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ ചാമ്പ്യൻ ? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52961,
    "questionText": " നാല് തവണ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ നേടിയത് ? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി , ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 52962,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സന്ദർശിക്കുന്ന ആദ്യ ചൈനീസ് സഞ്ചാരിആര് ? ",
    "answerText": " ഫാ ഹെയ്‌ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52963,
    "questionText": " 2014 ലെ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബാൾ നേടിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 52964,
    "questionText": " കൂടുതൽ ഗോൾ നേടിയ താരത്തിനുള്ള ഗോൾഡൻ ബൂട്ട് ? ",
    "answerText": " ഹാമിഷ് റോ ഡ്രിഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52965,
    "questionText": " ഫുട്ബാളിനെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ആഗോള സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഫിഫ "
  },
  {
    "questionNum": 52966,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ ആപ്തവാക്യം ? ",
    "answerText": " for the game, for the world"
  },
  {
    "questionNum": 52967,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന്റെ മുദ്രാവാക്യം ? ",
    "answerText": " കൂടുതൽ വേഗത്തിൽ , കൂടുതൽ ഉയരത്തിൽ , കൂടുതൽ ശക്തിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52968,
    "questionText": " ഐ . ഒ . സിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ലോസെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52969,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മാമാങ്കം എത്ര ദിവസം നീണ്ടുനിൽക്കും ? ",
    "answerText": " 16 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 52970,
    "questionText": " പറക്കും സിങ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പ്യൻ ? ",
    "answerText": " മിൽഖാ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 52971,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " സി . കെ . ലക്ഷ്മണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52972,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് അത് ‌ ലറ്റിക്സിൽ സെമിഫൈനലിൽ എത്തിയ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52973,
    "questionText": " 2012 ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": 55
  },
  {
    "questionNum": 52974,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ ഗേൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 52975,
    "questionText": " സ്റ്റാലിൻ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " Saifuddin Kitchlu"
  },
  {
    "questionNum": 52976,
    "questionText": " ലോക സമാധാന സമ്മാനം ഏർപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് എൽ . ലിജറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 52977,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മന്ത്രിസഭയിൽ നിന്ന് രാജിവച്ച ആദ്യ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " ശ്യാമ പ്രസാദ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 52978,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ നാലാമത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മഹാതിർ "
  },
  {
    "questionNum": 52979,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ ആദ്യത്തെ കറുത്ത വർഗക്കാരനായ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 52980,
    "questionText": " മണ്ടേലയ്ക്ക് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 52981,
    "questionText": " മണ്ഡേലയ്ക്ക് സമാധാന നോബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 52982,
    "questionText": " മണ്ടേലയുടെ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52983,
    "questionText": " 27 വർഷത്തെ തടവിനുശേഷം മണ്ടേല ജയിൽ മോചിതനായ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1990 ഫെബ്രുവരി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 52984,
    "questionText": " റൈറ്റേഴ്സ് ബിൽഡിംഗിന്റെ ശില്പി ? ",
    "answerText": " തോമസ് ലിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 52985,
    "questionText": " കർണാടകയുടെ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം ? ",
    "answerText": " എം . എസ് . ബിൽഡിംഗ് , ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 52986,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും സമ്പന്നമായ രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടന ? ",
    "answerText": " ജി 7 "
  },
  {
    "questionNum": 52987,
    "questionText": " ജി 8 ൽ അംഗത്വമുള്ള ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52988,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആധുനിക പോസ്റ്റാഫീസ് സ്ഥാപിതമായതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 52989,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മുദ്രാവാക്യം ? ",
    "answerText": " ജയ്ഹിന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 52990,
    "questionText": " ഒരു അമാവാസി മുതൽ അടുത്ത അമാവാസി വരെയുള്ള കാലയളവ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചാന്ദ്രമാസം "
  },
  {
    "questionNum": 52991,
    "questionText": " 31 കേരളത്തിൽ ജയിൽ പരിഷ്‌കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിച്ച കമ്മിഷൻ?  ",
    "answerText": " ഉദയഭാനു കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52992,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ സംബന്ധമായ വസ്തുതകൾ ലോകരാഷ്ട്രങ്ങൾക്കിടയിൽ പരസ്പരം പങ്ക് വയ്ക്കുന്നതിന് രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട യു.എൻ. ഏജൻസി?  ",
    "answerText": " വേൾഡ് മെറ്റിറോളജിക്കൽ ഓർഗനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 52993,
    "questionText": " പി - 5 രാഷ്ട്രങ്ങൾ (സ്ഥിരാംഗങ്ങൾ) ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " റഷ്യ, ബ്രിട്ടൺ,യു.എസ്.എ,ചൈന, ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52994,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീദ്വീപ്?  ",
    "answerText": " മജുലി "
  },
  {
    "questionNum": 52995,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പാറ?  ",
    "answerText": " മൗണ്ട് അഗസ്റ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 52996,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി?  ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 52997,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൃത്രിമ തടാകം?  ",
    "answerText": " ലേക്ക് മെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 52998,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലീം പള്ളി?  ",
    "answerText": " മസ്ജിദ് അൽഹറാം "
  },
  {
    "questionNum": 52999,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സർവ്വകലാശാല?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 53000,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രതിമ?  ",
    "answerText": " ബുദ്ധന്റെ സ്പ്രിങ് ടെമ്പിൾ "
  }
]